msgid ""
msgstr ""
"Language: zh-CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.ACTIONS.HACK
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.HACK"
msgid "Hack"
msgstr "砍"

#. STRINGS.ACTIONS.PAN
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.PAN"
msgid "Pan"
msgstr "淘"

#. STRINGS.ACTIONS.PICK.DIGIN
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.PICK.DIGIN"
msgid "Dig in"
msgstr "挖掘"

#. STRINGS.ACTIONS.SHEAR
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.SHEAR"
msgid "Shear"
msgstr "剪"

#. STRINGS.ACTIONS.SMELT
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.SMELT"
msgid "Smelt"
msgstr "冶炼"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah, so much better."
msgstr "啊，好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My nose feels.. itchy."
msgstr "我的鼻子...好痒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "I don't want to claw my eyes out anymore."
msgstr "我的眼睛终于能自然睁开，不需要用手掰开眼皮了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Eugg!"
msgstr "呕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Gross!"
msgstr "好恶心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Ick!"
msgstr "呕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.4"
msgid "I got some on my hands!"
msgstr "我弄到手上了啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "AHHH CHOOOO!"
msgstr "啊啊啊啊嘁！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is so heavy."
msgstr "这%s太沉重了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is too hot."
msgstr "这%s太闷热了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ahoy there, alloy!"
msgstr "那是合金，合金！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "I should break that. For science."
msgstr "我应该打碎它。为了科学。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks scientifically apocalyptic."
msgstr "看起来很科学的末日。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Science says I'm safe in here."
msgstr "科学说我穿上这个会很安全。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Yeesh. This is kinda creepy."
msgstr "耶。这玩意有点让人毛骨悚然。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick those!"
msgstr "我应该采摘它们！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "It's a tiny little hammer."
msgstr "这是一把小锤子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Fan-tastic."
msgstr "风-趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bug coating."
msgstr "虫子的外衣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Science says the sharp edges are good for my lungs."
msgstr "科学说这个带刺边的小叶子对我的肺有好处。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Most definitely poop."
msgstr "确确实实是便便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Dung for."
msgstr "虫为粪亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "She's on a roll."
msgstr "她滚得很带劲儿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She's pooped."
msgstr "她累坏了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She needs to get her dung together."
msgstr "她需要把她的宝贝粪便聚集起来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "It's a pile of dung."
msgstr "那是一堆粪便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Dung and dung."
msgstr "粪便和粪便"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It smells vaguely tolerable."
msgstr "闻起来还过得去。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Lights out forever."
msgstr "光芒永远地熄灭了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A light aflight."
msgstr "一个飞舞的流光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Out like a light."
msgstr "灭掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Snug as a bug."
msgstr "这虫子过的真不错。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack in style!"
msgstr "有格调地砍！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Critics panned it."
msgstr "批评家因为淘不到金而批评了它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Aw... it's hardly worth anything."
msgstr "哦...它几乎一文不值。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Always hanging around."
msgstr "总是悬挂在那里。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A grass fire!"
msgstr "草着火啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too tough to pick with my hands."
msgstr "用我的手来摘这株草太难了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Looks like I got it all."
msgstr "看起来我把它们全摘完了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Now I can't be caught off-guard."
msgstr "现在我不是手无寸铁的了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Always hanging around."
msgstr "总是悬挂在那里。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.IRON"
msgid "Isn't it ironic?"
msgstr "老铁，这不搞笑吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I like the cut of this blade."
msgstr "我喜欢这把刀的切口。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "It likes rich food."
msgstr "它喜欢值钱的食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dead-eyed."
msgstr "死而瞑目。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "That bush is alive!"
msgstr "那丛灌木是活着的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's getting some shut-eye."
msgstr "它要睡会儿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Still blinking."
msgstr "仍然在眨眼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Look! An iris bush."
msgstr "看！一丛鸢尾灌木。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Arti-choked."
msgstr "长成了洋蓟。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Looks like a headache."
msgstr "看起来很头疼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "These ruins have been ruined."
msgstr "这些遗迹已经被毁掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Why is he so happy?"
msgstr "他为什么在笑呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "I could probably sell that to one of those pigs."
msgstr "我大概会把它卖给猪人们中的一个吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "A late beetle."
msgstr "死到临头的甲虫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Looks deranged."
msgstr "看起来很疯狂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "In a slumber."
msgstr "它正在熟睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC"
msgid "A priceless piece of history."
msgstr "这是一段无价的历史。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN"
msgid "Ancient litter."
msgstr "古代的垃圾。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC"
msgid "The relic of an ancient culture."
msgstr "古代文化的遗迹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN"
msgid "It's green and submarine."
msgstr "水下的绿色遗物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC"
msgid "Looks valuable."
msgstr "看起来很值钱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN"
msgid "I'll have to fish it out."
msgstr "我得把它捞出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_4.GENERIC"
msgid "A regal relic."
msgstr "一件皇室遗物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_4.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_4.SUNKEN"
msgid "Something fishy down there."
msgstr "这下面有什么可疑的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_5.GENERIC"
msgid "It's an old fancy feast."
msgstr "一个古代的花哨遗物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_5.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RELIC_5.SUNKEN"
msgid "I found something."
msgstr "我发现了一些东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Pool's gold."
msgstr "一池金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shear-ly delightful."
msgstr "修剪东西时的声音很好听。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "The smelter got smelted."
msgstr "冶炼厂被冶炼了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "This is going to take a while."
msgstr "这还需要一点时间。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "It's done!"
msgstr "搞定！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "I smelt that!"
msgstr "我闻到了冶炼的气味！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It totally blocks out the sun."
msgstr "它将阳光遮挡得严严实实。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Whee!"
msgstr "喂！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "I'll be careful with this carapace."
msgstr "我会小心保存这个甲壳的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ahhh. The season has turned."
msgstr "啊。季节已经变了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Evidence would suggest it's allergy season."
msgstr "很显然现在是会引发过敏的季节。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Evidentaly, it's no longer allergy season."
msgstr "啊哈！很显然，会引发过敏的季节已经过了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "What's that?"
msgstr "那是什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Oh! That's interesting!"
msgstr "哦！这真有趣！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "I found something!"
msgstr "我发现了一些东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "aH-CHOOOOOOOOOO!"
msgstr "啊-啾啾啾啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s really weighs me down."
msgstr "这个%s真把我压的喘不过气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "The humid air is making this %s heavy."
msgstr "潮湿的空气让这个%s变得很沉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ah, refined metal. As good as any factory could produce."
msgstr "啊哈，精炼好的金属。和工厂生产的一样好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "Theoretically, the queen would be sitting on a reserve of valuables."
msgstr "从理论上讲，女王会坐在存有贵重物品的地方。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Wonderful! I wonder if I could make the world end sooner."
msgstr "绝妙啊！我想知道我能不能让这个世界早日终结。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "The riveting in this suit is quite sophisticated."
msgstr "这套装备的铆接相当复杂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Exoskeleton armor to protect my endoskeleton."
msgstr "外骨骼盔甲保护我的内骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A cluster of edible spring vegetables!"
msgstr "一簇可食用的春季蔬菜！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "A diminutive tool, ideal for negotiating the removal of gems."
msgstr "一个小巧的工具，很适合用来拆卸宝石。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Magnificent! What a marvel of engineering!"
msgstr "真棒啊！多么神奇的工程啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Wonderful! The exoskeleton of a deceased insect!"
msgstr "绝妙啊！这是一只死掉的昆虫的外骨骼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "A large leaf nettle plant native to these parts. Also it smells funny."
msgstr "这个地方原产的大叶荨麻。闻起来非常有趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Excellent! The act of rolling has picked up a motley of paraphernalia."
msgstr "太棒了！仅仅是滚粪球就能捡起各种各样的东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Expired. But it appears that is a recent occurrence."
msgstr "它去世了。但似乎是最近才去世的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Such agility! The way he's able to navigate on that sphere of poop!"
msgstr "他居然能驾驶那坨粪球！敏捷性不错！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "A dormant dung dancer."
msgstr "一只睡着的粪球舞者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Presumably, he's seeking a replacement for his poop sphere."
msgstr "大概，他在寻找什么能代替它粪球的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Some creature has produced an excessive amount of excrement!"
msgstr "某些生物产生了过多的排泄物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "The road of discovery has many hurdles."
msgstr "探索之路上有许多障碍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Curious. Picking these has a positive effect on my psyche."
msgstr "真奇怪。采摘它们能让我的精神得到抚慰。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Cadaverous."
msgstr "苍白的尸体。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "The luminous oculus on this pterygota is inspiring!"
msgstr "这只有翅亚纲生物的发光眼睛启发了我的灵感！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Evidently, its bioluminescence is dormant too."
msgstr "很显然，它在休眠状态是不会发出生物光的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It appears to be undergoing some kind of transubstantiation."
msgstr "它似乎正在茧里进行着某种羽化。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Gold is so plentiful here I can use it in household tools."
msgstr "这里的黄金丰富到我可以用它制作家用工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "I do hope the holes were meant to be there."
msgstr "我希望这些孔是注定就在那儿的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Evidently, it's the preferred sustenance of those long nosed quadrupeds."
msgstr "很显然，这是长鼻四足动物的首选食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Kleptomaniac vegetation. How wonderful!"
msgstr "多么绝妙！有盗窃癖的植被。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Evidently, grass here has the same flammability qualities as at home."
msgstr "很显然，这个世界的草和我们那里的草一样具有可燃性。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "The obstinacy of this grass requires something sharper than my hands."
msgstr "这种顽固的草需要比我手还锋利的工具才能割下。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Previously experience suggests this will grow back."
msgstr "根据之前的经验，它很快会再长回来的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A marvelously versatile instrument capable of causing incredible harm!"
msgstr "一种多功能的器具，能造成不可思议的伤害。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Kleptomaniac vegetation. How wonderful!"
msgstr "多么绝妙！有盗窃癖的植被。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.IRON"
msgid "Marvelous! Iron is invaluable for manufacturing the tools I need!"
msgstr "了不起！铁是我制造器具的必需品，铁是无价的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A pragmatic tool for slashing objects."
msgstr "一个非常实用的切割工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Evidently, it poops gold. Fascinating!"
msgstr "很显然，它会拉黄金。真迷人！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Evidently, it didn't see that coming."
msgstr "很显然，它没有料到这一点。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Curious. Can it see out of all of those ocular quills?"
msgstr "真好奇。它所有的眼翎都能看见东西吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Perhaps I can now pluck one of its ocular quills."
msgstr "我现在说不定能拔它一根眼翎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Theoretically, there's an intact nervous system that keeps the eye moving."
msgstr "从理论上讲，这羽毛有完整的神经系统，可以让上面的眼球动起来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC"
msgid "I'm experiencing the inescapable perception that I'm being watched."
msgstr "我感觉我被一种不可避免的洞察力所监视。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING"
msgid "That insight that spied on me was gone."
msgstr "那种监视我的洞察力消失了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "An elegant depiction of a giant vegetable."
msgstr "对一种巨大蔬菜的精美雕刻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Evidence would suggest he's an important figure in the pig's past."
msgstr "有证据表明他是猪中的一个重要人物"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Theoretically, it can be detached from its base."
msgstr "从理论上讲，它可以从它的底座上分离出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "A stone representation of a jubilant pig."
msgstr "一块石头，描述了一头欢乐的猪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Evidently, I'll need something to sever it from the base."
msgstr "显然，我需要一些工具把它从底座上分离出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "An occurrance of invertebrate respiratory failure."
msgstr "这种无脊椎动物的呼吸衰竭了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Evidently, it acquires facial hair when it matures."
msgstr "很显然，它成年时会长出毛发来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "It's respiratory structures are vibrating."
msgstr "它的呼吸器官在振动着。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC"
msgid "In theory this was a respectably jubilant fellow in the pig's history."
msgstr "从理论上讲，这个喜气洋洋的家伙在猪人历史中很值得人尊敬。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN"
msgid "My observations lead me to conclude I should fish that out."
msgstr "我的观察结果使我得出结论，我应该把它捞出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC"
msgid "Fascinating! Evidently, they had a runic writing system."
msgstr "真迷人！很显然，它们有一套文字书写系统。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN"
msgid "My curiosity won't rest until I obtain that mysterious object!"
msgstr " 我的好奇心不会就此作罢，直到我得到那个神秘的物体！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC"
msgid "Theoretically, it's a fragment of a larger sculpture."
msgstr "从理论上讲，它是一个大雕塑的碎片。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN"
msgid "Evidence would suggests there's something down there."
msgstr "有证据表明下面沉着东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "A stone representation of some sort of royalty. Quite an unusual color too!"
msgstr "代表某个皇室的石头。颜色也很不寻常！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "The ornamentation of this ancient artifact suggests it's of enormous value."
msgstr "从这件古代艺术品的装饰来看，它的价值就不菲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Evidence would suggest there's gold down there!"
msgstr "有证据表明那下面有黄金！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Cutting implements constructed from raw metal."
msgstr "用生铁制成的切割工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Smelting is a dangerous business in here."
msgstr "冶炼在这里也是一项危险工程。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "I can't wait to watch more about the properties of these metals."
msgstr "我迫不及待进一步了解这些金属的性质了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Done already? Remarkable!"
msgstr "这就完成了？太妙了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Magnificent! Perhaps I can build a factory here as well."
msgstr "真棒啊！也许我也可以在这里建一个工厂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "The circumference of this tree's trunk is unusually large."
msgstr "这棵树的树桩周长异常的大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "What a wonderfully persistent species of insect!"
msgstr "这是一种非常长寿的昆虫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Excellent! It's the exoskeleton of a hexapod invertebrate!"
msgstr "太棒了！是六足无脊椎动物的外骨骼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah... A nice cool breeze."
msgstr "啊...凉爽的微风。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergy season."
msgstr "会过敏的季节！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Hey! I feel better!"
msgstr "嘿！我感觉好多了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Dude!"
msgstr "恶心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Grody!"
msgstr "脏死了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Blah!"
msgstr "令人生厌！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.4"
msgid "This stinks!"
msgstr "臭死了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "ahhh... ahhhh...ahhhhhCHOOO!"
msgstr "啊哈...啊哈哈...啊哈哈哈啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Ugh. This %s is soooo muggy."
msgstr "啊。这%s太太太太闷了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is really warm."
msgstr "这%s相当的热。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Hope this is worth all the trouble."
msgstr "希望这值得我费这么大劲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "I think there's stuff stuck in there."
msgstr "我想里面卡着一些东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I hate clocks."
msgstr "我讨厌闹钟。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I feel like a soda can."
msgstr "我觉得像是易拉罐。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Ew. It's all creepy-crawly."
msgstr "呃。完全是用恶心的爬虫做的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food!"
msgstr "食物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Aw... it's a cute little hammer."
msgstr "嗯...一把可爱的小锤子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "A nice breeze."
msgstr "宜人的微风。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Probably wouldn't make a good surfboard."
msgstr "可能做不出好的冲浪板。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Whew! Really cleans your sinuses!"
msgstr "噢！能真正的清理你的鼻腔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Should've leashed it."
msgstr "我应该拴住它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Aww... All dunged out."
msgstr "啊...所有粪便都出来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "It's a grade-A dung surfer."
msgstr "它是一个顶级的滚粪者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "That's the right attitude."
msgstr "这才是正确的做法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Someone's grubbing."
msgstr "某个生物在挖土。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Mushburger."
msgstr "糊状粪堡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Nothing left."
msgstr "一干二净。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I love these."
msgstr "我爱这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "I wish it hadn't died."
msgstr "我希望它没有死。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "I could lay down and watch them all night."
msgstr "我可以趴下来看它们一整晚。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Lights out!"
msgstr "熄灯了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "I need a sleeping bag like that."
msgstr "我需要那样子的睡袋。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I can hack in style."
msgstr "我可以有格调地砍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "You mean I gotta work for my gold?"
msgstr "你是说我努力干活能淘到黄金？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Fairy dust!"
msgstr "精灵的仙尘！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "That seems dangerous."
msgstr "那看起来很危险。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It'd probably be a lot of work to put it out."
msgstr "把它扑灭可能会很费劲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too much work to pick it with my hands."
msgstr "用我的手采它太费劲了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I deserve a nap after that."
msgstr "采完之后我应该小睡一会儿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "You could poke an eye out on this thing!"
msgstr "你可以拿它去耀武扬威！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "That seems dangerous."
msgstr "那看起来很危险。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.IRON"
msgid "This has gotta be good for something."
msgstr "它会在某些地方派上用场的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "What a hack job."
msgstr "开砍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Shiny."
msgstr "有光泽的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dang. It's dead."
msgstr "见鬼。它死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Beautiful eyes, dude!"
msgstr "老兄，眼睛很漂亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "You need to shut all your eyes to get proper shut-eye!"
msgstr "你需要闭上所有的眼睛以保证充足的睡眠！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Nature makes such pretty things."
msgstr "大自然创造了如此美丽的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a cool looking bush!"
msgstr "多么酷的一丛灌木啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Artichoke art!"
msgstr "蓟状的艺术品！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "A little bit creepy."
msgstr "有点吓人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "How do I get that top part off?"
msgstr "我怎样才能把顶上那块弄下来？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "He's a smiley guy."
msgstr "他是一个微笑着的家伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "It'll take some work to get that top part off."
msgstr "把顶上那一块弄下来需要花一些功夫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "That's a bummer."
msgstr "那可真可惜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Dude, you need to chill!"
msgstr "老兄，你得冷静一下！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "That's it. Now just stay asleep."
msgstr "就是那样。安稳地睡觉吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC"
msgid "I should return this to the pig-dudes."
msgstr "我应该把这个还给猪伙计们。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN"
msgid "Someone dropped their ancient action figure."
msgstr "有人丢掉了他们古老的人形塑像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC"
msgid "Cool! What is it?"
msgstr "太酷了！那是什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN"
msgid "Someone should fish that out."
msgstr "需要有人把它捞出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC"
msgid "Someone would probably want this."
msgstr "我觉得有人想要这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN"
msgid "Huh. Who would drop that in the water?"
msgstr "呼。谁会把它扔进水里？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_4.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_4.GENERIC"
msgid "Woah. Looks fancy."
msgstr "哇啊，看着挺花哨的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_4.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_4.SUNKEN"
msgid "There's something shiny down there."
msgstr "有什么东西在下面闪光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_5.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_5.GENERIC"
msgid "Not your regular old relic."
msgstr "不寻常的老古董。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_5.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RELIC_5.SUNKEN"
msgid "Is it worth fishing that out?"
msgstr "把它捞出来值得吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "There's sparkly things down there!"
msgstr "下面有闪闪发光的东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "What am I supposed to do with these?"
msgstr "我应该用它来做什么呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "This is what you get for trying too hard."
msgstr "这就是你急功近利的结果。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "It burns itself red."
msgstr "它把自己烧得通红。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Well done, bro."
msgstr "做的好，兄弟们。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "I'll just let that do all the work for me."
msgstr "就让它来为我完成全部的冶炼工作。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "What a great tree!"
msgstr "多么棒的一棵树啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Annoying little guys."
msgstr "烦人的小家伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew. Bug skin."
msgstr "呃。虫子皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Still more comfortable this way."
msgstr "还是这样更舒服。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "There's something in the air...my nose is itching."
msgstr "空气中有什么东西...我的鼻子好痒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My nose is so much better and it's finally gone!"
msgstr "我的鼻子好多了，它终于没了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Pine Pioneers must be hardworking...but..."
msgstr "松树先锋队员必须能吃苦耐劳...但..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "This is really unhygienic!"
msgstr "这真的太不卫生了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "do not come! Warby!"
msgstr "别过来！沃比！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah Choo!"
msgstr "阿嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "I'm bored."
msgstr "好闷啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "%s is not breathable at all."
msgstr "%s一点都不透气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "It's steel! Look at the steel I made!"
msgstr "是钢铁！看我炼出的钢铁！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Oh no! It's a doomsday prophecy!"
msgstr "哦不！是末日预言！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Nothing can hurt me with this on!"
msgstr "穿上这个就没有东西能伤到我了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Are we really going to wear it?"
msgstr "我们真的要穿它吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Miss Winona might like it, pick some."
msgstr "薇诺娜小姐可能会喜欢，摘一点吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "I can now take those cute little figurines home."
msgstr "我现在能把那些可爱的小雕像带回家了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Ah, it's so comfortable, Warby, you can also enjoy it."
msgstr "啊，真舒服，沃比你也来吹吹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Check out the pattern on this! Warby!"
msgstr "看看这上面的花纹！沃比！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Ow! It got me."
msgstr "嗷！它划到我了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "How did she... nevermind."
msgstr "她是怎么做到...算了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Hello?"
msgstr "你好？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "I need a very huge bottle to hold her!"
msgstr "我需要一个很大的瓶子才能装下她！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She is sleeping."
msgstr "她在睡觉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She's not with that dung ball. Good timing."
msgstr "她没和那个粪球在一起，好时机！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "What giant creature left this?"
msgstr "这是什么巨大的生物留下的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Eww!"
msgstr "噫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "oh! That's the kind of flower in jungle adventure stories."
msgstr "哦！这就是丛林探险故事中的那种花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Oh, dead."
msgstr "喔，死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Whoa, look at the light they emit!"
msgstr "哇哦，看看它们发出的光！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "it is sleeping."
msgstr "它在睡觉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "A cocoon, what could be inside?"
msgstr "一个茧，里面会是什么呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack in style!"
msgstr "时尚的砍刀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Are you ready? Woby."
msgstr "准备好了吗？沃比！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Smallest gold are still gold."
msgstr "再小的金子也是金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "What kind of monster up there?"
msgstr "有什么怪物在上面吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Hey! Brush fires will destroy rainforests!"
msgstr "嘿，灌木丛火灾会烧毁雨林！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "A lush patch of grass. Must be a lot of bugs in it."
msgstr "一片茂盛的草地，里面一定有很多虫子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Collect again after a while."
msgstr "过一段时间再来采集吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A huge ax!"
msgstr "一把巨大的斧头！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "What kind of monster up there?"
msgstr "有什么怪物在上面吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.IRON"
msgid "Is that iron?"
msgstr "那是铁吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I like the cut of this blade."
msgstr "我喜欢这把刀的切割。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "A born gold rusher."
msgstr "天生的淘金者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Wow, how many eyes are there?"
msgstr "哇塞，这有多少只眼睛啊？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Warby, we might be able to gather his feathers while he's asleep."
msgstr "沃比，我们也许可以在它睡着的时候采集它的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "method is valid."
msgstr "方法是有效的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "This bird can't fly, but turns into a bush!"
msgstr "这种鸟不会飞，但是会变成灌木丛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Warby! It's bigger than you!"
msgstr "沃比！它比你还要大！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Look what we found, Warby!"
msgstr "看看我们发现了什么，沃比！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Look how happy it is smiling!"
msgstr "看它笑得多开心啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "It's a totem!"
msgstr "是一个图腾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW"
msgid "Very royal."
msgstr "非常有皇家风范。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Oh, dead."
msgstr "喔，死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Wow, look how active they are!"
msgstr "哇哦，你看它们多活跃啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "it's sleeping,"
msgstr "它在睡觉，"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "A small pig statue."
msgstr "一尊小小的猪人像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "What do you think they will write? Warby?"
msgstr "你觉得它们会写什么呢？沃比？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "A huge nose."
msgstr "一个巨大的鼻子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Very royal."
msgstr "非常有皇家风范。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Looks precious."
msgstr "看起来很宝贵。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Is that gold in there?"
msgstr "那里面是黄金吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Gardener's little helper."
msgstr "园丁的小帮手。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "It's uh... extra done!"
msgstr "烧的有点过了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "What's going on here? I want to take a closer look."
msgstr "这里面发生了什么？我想仔细看看。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Check out what we've come up with!"
msgstr "看看我们炼出了什么！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "A lrage iron pot. got it? Iron pot."
msgstr "一口大铁锅，懂吗？铁锅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Such a big tree, even werebeaver can't eat it all."
msgstr "这么大的树，哪怕是海狸人也啃不完吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Hey! Got you!"
msgstr "嘿！找到你了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Let's put it away, it might be useful."
msgstr "我们把它收起来吧，可能会有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ha, feeling better."
msgstr "哈，感觉好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Don't these plants do anything else but pollinate all over the place?"
msgstr "这些植物除了到处撒粉没别的事干了吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Whoops! it is finally over!"
msgstr "呼哈！终于结束了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Why would I do that?"
msgstr "为什么我要做这种事？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "There must be something wrong with my mind."
msgstr "我一定是哪根筋搭错了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "(Retching)"
msgstr "呕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah Choo!"
msgstr "阿嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Wearing %s is a shame."
msgstr "穿%s真是自讨不快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This terrible weather... I really shouldn't be wearing %s."
msgstr "这鬼天气...真不该穿%s的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Strong refined metal."
msgstr "坚固的精炼金属。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Keeping track of their movements...very clever idea."
msgstr "掌握他们的动向...非常聪明的想法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I still prefer magic."
msgstr "我还是更喜欢魔法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It doesn't smell that great, but there's no time to dwell on that much."
msgstr "闻起来不怎么样，但没时间讲究那么多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick some and go back to eat."
msgstr "我应该摘点回去吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Fine work, I am best at fine work."
msgstr "精细活，我最擅长精细活。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Very interesting structure, but unfortunately not refined enough."
msgstr "非常有趣的结构，可惜还不够精细。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I don't understand what's the point of this?"
msgstr "我不明白这有什么意义？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "This keeps us breathing smoothly."
msgstr "这能让我们保持呼吸顺畅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "I won't touch it."
msgstr "我不会碰它的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "She ends up being part of those."
msgstr "她最终会加入其中。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "That's gross."
msgstr "那可真恶心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She is resting."
msgstr "她正在休息。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She'll find another one."
msgstr "她还会去再找另一个的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "It's definitely not worth any of my time."
msgstr "这绝对不值得我花费任何时间。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Let's just get it over with."
msgstr "我们快让它过去吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Why am I wasting time staring at it?"
msgstr "为什么我要浪费时间盯着它看？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Maybe that's for the best."
msgstr "也许这样才是最好的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "I still like them the way they are now."
msgstr "我还是喜欢它们现在的样子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Sleep well now."
msgstr "趁现在好好睡吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "We'd better get out of here before it breaks out of its cocoon."
msgstr "我们最好在它破茧前离开。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What else do you do with gold in a jungle island?"
msgstr "你还用丛林岛上的黄金做什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "I dread to think how long this will take."
msgstr "我不敢想象这需要多长时间。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "I need to collect lot of them."
msgstr "我还需要收集很多它们才行。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "I really hope it was just a regular plant."
msgstr "我真的很希望它只是普通的植物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "This is not good."
msgstr "这可不好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Grasses this tough are indeed uncommon."
msgstr "如此坚韧的草确实不常见。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Over time, it will grow back."
msgstr "假以时日，它还会长回来的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "I'm not planning on murdering grove of trees."
msgstr "我的对手可不是一片树林。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "I really hope it was just a regular plant."
msgstr "我真的很希望它只是普通的植物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.IRON"
msgid "An essential material for accurate timepieces."
msgstr "精确钟表的必备材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "It's for chopping, simple as that."
msgstr "就是用来切菜的，就这么简单。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "It has an extravagant recipe."
msgstr "它们的食谱非常奢侈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "See no evil!"
msgstr "非礼勿视！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Shouldn't it be looking at me?"
msgstr "它应该没有在看我了吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's hard to see."
msgstr "真是令人难以直视。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a clever disguise."
msgstr "真是聪明的伪装。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Huge stone pig face."
msgstr "巨大的石头猪脸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "I thought it would be deeper...oh, that's another one."
msgstr "我还以为会更深...噢，那是另一个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "What is it laughing at?"
msgstr "它在笑什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "I'm curious what it means, but forget it."
msgstr "我很好奇它有什么含义，但还是算了吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW"
msgid "This one comes in a unique colorway."
msgstr "这一个采用了独特的配色。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "There is one less pest in the world."
msgstr "世上又少了一个害虫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "vermin! go away!"
msgstr "害虫！快走开！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Huh, I can take a breath."
msgstr "呼，可以喘口气了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Not everyone can span a long time."
msgstr "并不是谁都能跨越漫长的时间。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "It must have been the work of an ancient pig man."
msgstr "想必是古代猪人的手笔。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "Big stone nose."
msgstr "大石脸的鼻子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Let's go get the reward quickly."
msgstr "我们快去领赏吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "This is it, and I can exchange it for great rewards."
msgstr "就是它，我能用它换取丰厚的奖励。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Water isn't the only thing reflecting sunlight here."
msgstr "水不是这里唯一在反射阳光的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I won't waste my time on this."
msgstr "我可不会把时间浪费在这上面。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "We've made the most of it."
msgstr "我们有好好使用它吗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Good thing it won't take me too much time."
msgstr "好在这不会花费我太多时间。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Got it!"
msgstr "完事！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Melt the metals together."
msgstr "把金属熔化到一起。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Thankfully it doesn't completely block the sun."
msgstr "幸好它没有完全遮蔽住阳光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "I remember it biting."
msgstr "我记得它会咬人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Evil, exudes a strange smell."
msgstr "恶，散发着奇怪的气味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah, I feel better now."
msgstr "呼，我感觉好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh! My allergies!"
msgstr "啊！我过敏了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "I think... my nose has cleared!"
msgstr "我感觉...我的鼻腔干净了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Blech!"
msgstr "太令人恶心了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Blagh!"
msgstr "恶心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Beurk!"
msgstr "真脏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Atchoum!"
msgstr "啊嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Mon dieu! This %s is humid."
msgstr "我的天啊！这%s也太潮了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Whew. This %s is hot."
msgstr "唷！这个%s太热了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Metal cooked to perfection."
msgstr "被完美料理的金属。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "There are many cherries hidden in that fruit salad."
msgstr "这盘水果沙拉里藏着许多樱桃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Like the knobs on a stove, it must be turned just right."
msgstr "就像炉子的旋钮一样, 它必须转动到恰好的位置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Like an armor made of tin cans."
msgstr "像是一个用锡罐做的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It still smells of bug."
msgstr "它还留有一股虫子味儿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should snatch those up."
msgstr "我应该把那些捡起来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "This will tenderize jewels out of statues."
msgstr "这可以把雕像上的珠宝敲下来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Good ventilation in the kitchen is an must."
msgstr "厨房必须通风良好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Completely inedible."
msgstr "完全不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Great for clearing the sinuses!"
msgstr "很适合用来清理鼻腔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Non."
msgstr "不行。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Such is life."
msgstr "这就是生命。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Not how I would spend my days."
msgstr "不是我过日子的方式。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Dormez bien, mon amie."
msgstr "好好睡觉，我的朋友。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She's fallen."
msgstr "她倒下了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "The smell is so strong I can taste it."
msgstr "味道强烈到我能闻出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "That was not food safe."
msgstr "这可不是安全的食品。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Edible?"
msgstr "可以吃吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Such a shame. And not even edible."
msgstr "真丢人。而且还不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Light the way, mon amie."
msgstr "照亮前路，我的朋友。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "May your dreams be full of light."
msgstr "愿你诸梦长明。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It's wrapped itself like a cabbage roll."
msgstr "它把自己裹得像个生菜肉卷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Fancy slicer."
msgstr "花哨的切片机。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "I have better pans."
msgstr "我有更好的盘子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Perhaps that nosy fellow would like to eat this."
msgstr "也许那个爱管闲事的家伙会喜欢吃这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "How eerie."
msgstr "真可怕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Smells like a cookout!"
msgstr "闻起来好像烧糊了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Too long to cut with my hands."
msgstr "看起来很有用！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It will have to grow back."
msgstr "它会长回来的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "I dislike fighting."
msgstr "我讨厌打斗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "How eerie."
msgstr "真可怕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.IRON"
msgid "I wonder what I could cook up with this."
msgstr "我好奇我能用这个烹饪出什么。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I could chop many an onion with this!"
msgstr "有了这个，我可以切很多洋葱！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Already has a nice golden braise."
msgstr "我早就有了一个很棒的黄金炖锅了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "A pointless death."
msgstr "不值一提的死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Those feathers would make a nice table centerpiece."
msgstr "这些羽毛可以做成一个精美的餐桌放置品。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Those eyes are unnerving."
msgstr "这些眼睛让人不安。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's quite soft."
msgstr "很柔软。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "It's a bright blue bush."
msgstr "亮蓝色的灌木丛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Clearly a food loving culture dwelled here."
msgstr "显然，一种以食为天的文化扎根于此。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "I suppose pigs lived here once."
msgstr "我猜曾经有猪住在这儿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Those pig fellows might like that."
msgstr "那些猪伙计们可能会喜欢这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Ah. Look at those golden teeth!"
msgstr "啊. 看看那些金色的牙齿!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Just a pinch of statue."
msgstr "只是雕像上面的一小撮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "A shame. Not even edible."
msgstr "真可惜。甚至都不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "It is like me when I am hungry."
msgstr "和饿了的我很像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "What a curious way to sleep!"
msgstr "好奇怪的睡觉方式！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "What strange textures."
msgstr "好奇怪的质地。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "An odd little fellow."
msgstr "一只怪怪的小跟班。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "I bet it picks up all sorts of aromas."
msgstr "我打赌，它集所有香气于一身。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "This would make a pretty centerpiece."
msgstr "这会是个很棒的餐桌装饰。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "If only it were a real truffle."
msgstr "要是真的松露就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "It's been seasoned with gold."
msgstr "已经用黄金调过味了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Good for cutting hedges and grass."
msgstr "适合用来修剪树篱和草坪."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "I'm better at cooking food than metal."
msgstr "我更擅长烹饪食物，而不是金属。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "The flavors are fusing."
msgstr "风味正在熔合。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Fresh out of the oven! Be careful with the scalding."
msgstr "新鲜出炉！小心烫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "'Smelt' bad, if you ask me."
msgstr "闻起来不是很好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "What a marvel."
msgstr "真是个奇迹！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Shoo! Go away!"
msgstr "嘘！走开！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The crust of a bug."
msgstr "一种虫子的硬壳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "The haze has lifted."
msgstr "雾气终于散去了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Mine nostrils chafe with itchiness!"
msgstr "我的鼻子又痛又痒！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "The smoke has cleared!"
msgstr "花粉终于散去了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Alas!"
msgstr "唉！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Alack!"
msgstr "扫兴！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "It disturbs mine soul!"
msgstr "这亵渎了我的灵魂！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "aaAAAH...cho!"
msgstr "啊...啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is crushing my spirit."
msgstr "这%s让我心疲力竭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s burns like Sol."
msgstr "这%s像太阳一样燃烧着。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "A metal worthy of the Sons of Ivaldi."
msgstr "配得上伊瓦第之子的金属。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "It will be plundered!"
msgstr "它很快就会是我的战利品了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It controls Ragnarok!"
msgstr "它控制着诸神黄昏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Armor worthy of my deeds."
msgstr "能配得上我的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armor made from the skin of my enemy."
msgstr "这是用我敌人的鳞片制成的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Useless vegetation!"
msgstr "没用的蔬菜！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "This hammer is only good for bashing tiny things."
msgstr "这把锤子只适合敲小东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Conquers the heat!"
msgstr "驱散高温!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The feeble armor of the bug."
msgstr "虫子的脆弱盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Its smell has vanquish mine sinuses."
msgstr "它的气味击败了我的鼻窦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "What sickness is this?"
msgstr "这是什么毛病？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "She has fallen in battle."
msgstr "她在战斗中倒下了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "A mounted foe!"
msgstr "一个骑兵！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "May her dreams be as foul as the spheres she rides."
msgstr "祝她有个和她的坐骑一样肮脏的梦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She has been thrown from her foul mount!"
msgstr "她从她那肮脏的坐骑上摔了下来！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Surely this came from a giant's backside!"
msgstr "毫无疑问，这来自于巨人的背部！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "It has been picked through."
msgstr "它已经被挑完了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "A blossom most lovely."
msgstr "一朵最可爱的花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Alas, it is dead."
msgstr "唉，它死了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Fly free, small friend."
msgstr "自由飞翔，小朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "A slumber consumes it."
msgstr "沉睡吞噬了它"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It has armored itself for sleep."
msgstr "它把自己保护起来睡觉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I shall swing you with pride."
msgstr "我应该自豪地挥舞着你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "It will vanquish the pieces of tiny gold!"
msgstr "它将打败那些小金块！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Golden dust."
msgstr "金尘。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Ropes hang from the heavens!"
msgstr "从天堂垂下的绳索！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It burns!"
msgstr "它烧着了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Surely it is the grass of Jotunheim!"
msgstr "毫无疑问这是巨人界的草！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I have defeated it!"
msgstr "我征服了它！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Tis no spear, yet is still valorous!"
msgstr "这不是长矛，但是它依然很英勇！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Ropes hang from the heavens!"
msgstr "从天堂垂下的绳索"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.IRON"
msgid "Material for metalwork."
msgstr "制造金属制品的材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A fine length of blade."
msgstr "长度适中的刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Surely a cousin of Gullinbursti!"
msgstr "一定是古林博斯帝的表亲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Even in death its eyes stare into my soul."
msgstr "即使它死掉了，它的眼睛也在凝视着我的灵魂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "It has the eyes of Odin."
msgstr "它有奥丁之眼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I cannot tell if it is awake or sleep."
msgstr "我不知道它是睡着了还是没睡着。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "A priceless beauty."
msgstr "一根无价之宝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Do you think you can hide from me?"
msgstr "你觉得你能藏起来不让我发现吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "A terrible monument to non-meat!"
msgstr "一个可怕的雕像！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "A frost giant head, turned to stone!"
msgstr "一个化作岩石的森林巨人头颅！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "I will dethron it and sell it to a pig."
msgstr "我要把它弄下来卖给猪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Its golden grinning teeth mock me!"
msgstr "它露出那金色的牙齿嘲笑我!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "I will take it with me!"
msgstr "我要把它拿走！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "It has died in battle."
msgstr "它在战斗中牺牲了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Evil beast. You have met your match!"
msgstr "恶兽，我是你的对手！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Slumber consumes it!"
msgstr "它睡着了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Surely it holds great power."
msgstr "肯定拥有巨大的力量"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "It must possess incredible magics."
msgstr "它一定拥有不可思议的魔力"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "A gift for the pigs, bestowed by the gods."
msgstr "诸神赐予猪的馈赠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Decoration fit for Hela."
msgstr "适合海拉的装饰。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Surely this treasure shall win me fortune."
msgstr "这些财宝一定会给我带来好运。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Its tiny gold pieces will be mine!"
msgstr "这里面的小金砂都是我的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A weapon for use against a mighty hedge!"
msgstr "一件用来对付大树篱的武器！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "My role is more warrior than artizan."
msgstr "我的角色是战士而不是工匠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Patience is an essential quality of a good fighter."
msgstr "耐心是优秀战士的必备品质。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Now make me a sharp edge!"
msgstr "现在请为我铸造利刃吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "The tools of dwarves."
msgstr "矮人的工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Surely I stand before Yggdrasil!"
msgstr "我一定是站在了世界树前！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A pest upon this land!"
msgstr "这块土地上的害虫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The skin of my enemy."
msgstr "我敌人的皮肤。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah! That feels better."
msgstr "啊！感觉好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh. Allergies."
msgstr "啊，是过敏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah... I can breathe again."
msgstr "啊...我又能呼吸了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Bah!"
msgstr "呸！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Ew!"
msgstr "呕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Gah!"
msgstr "啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.4"
msgid "Filth!"
msgstr "脏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "ah...CHOOOO!"
msgstr "啊...啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is too much."
msgstr "这个%s太沉重了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is hotter than I like."
msgstr "这个%s比我喜欢的更热。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Durable."
msgstr "耐用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "Might be something interesting in there."
msgstr "这儿可能有些有趣的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I do like this..."
msgstr "我很喜欢这个..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Not very pliant but it does the job."
msgstr "不是很舒服，但它确实很有效。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This is not a good look."
msgstr "不是很好看。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food. Just growing out of the ground."
msgstr "食物。刚从地里长出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "For more subtler smashing jobs."
msgstr "用于更精细的破坏工作。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Ah. Civilization."
msgstr "哈，现代文明。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "We all have our defenses."
msgstr "我们都有自己的防御。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Useful."
msgstr "有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "I refuse to touch that."
msgstr "我拒绝碰它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "It has come to a feculent end."
msgstr "它已经化为乌有了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "What a filthy creature."
msgstr "多么肮脏的生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "The time is right to strike."
msgstr "现在正是突击的时候。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Sans dungball, I see."
msgstr "没有粪球吗？我懂了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Blech."
msgstr "恶心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "That was simply undignified."
msgstr "那真是太不体面了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's no rose."
msgstr "这不是玫瑰。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Lights out."
msgstr "熄灯咯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Disgusting, but helpful."
msgstr "恶心，但有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "That light is rather too lethargic."
msgstr "那光线太昏昏欲睡了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Ah, metamorphosis..."
msgstr "啊哈，它在羽化..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I've always wanted to hack things in luxury."
msgstr "我一直想像个土豪一样的砍东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Must I do everything myself?"
msgstr "我必须亲自做所有事吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "I suppose any gold is good gold."
msgstr "只要是金子都会发光的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "I know the ropes."
msgstr "还不是条绳嘛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Well, there you have it."
msgstr "好吧，就这样吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Oh, joyous occasion. I've found grass."
msgstr "哦，真棒。我找到草了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I don't require any more grass, thank you."
msgstr "我不需要更多的草了，谢谢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A blade as sharp as my wit."
msgstr "像我的智慧一般锐利的利刃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "I know the ropes."
msgstr "还不是条绳嘛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.IRON"
msgid "A solid mineral."
msgstr "一块坚固的矿物质。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Truthfully I was always a hack."
msgstr "说实话，我用刀的功夫一直不怎么样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "He has expensive tastes."
msgstr "他的品味很昂贵。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's beauty has been snuffed out forever."
msgstr "它的美丽永远被扼杀了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "What a regal-looking beast."
msgstr "多么尊贵的野兽啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It is eye-dol."
msgstr "这是眼睛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "What finery."
msgstr "多么优雅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I've my suspicions about that bush."
msgstr "我对那丛灌木表示怀疑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "What an odd choice of statuary."
msgstr "真是奇怪的雕塑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "It's been beheaded."
msgstr "它已经身首异处。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Hmmm. How do I get that statue off?"
msgstr "呃。我该怎么把这雕像弄下来？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "What's he got to smile about?"
msgstr "他在笑什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "It must be worth something to those pigs."
msgstr "对那些猪来说这肯定值不少钱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "The grim reaper has been here."
msgstr "死神来过这里了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What is he all worked up about?"
msgstr "他为什么那么激动？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "A noisy sleeper."
msgstr "睡着了还这么聒噪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC"
msgid "Someone might desire this."
msgstr "有人可能想要这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN"
msgid "Looks like a drowned man."
msgstr "看起来像溺水的人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC"
msgid "This might catch a pretty penny."
msgstr "这可能会赚一大笔钱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN"
msgid "I suppose I'll have to fish it out."
msgstr "我想我得把它捞出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC"
msgid "Where's the rest of the face?"
msgstr "剩下的脸呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN"
msgid "Must I get my hands dirty?"
msgstr "我必须把手弄脏吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Looks regal."
msgstr "看起来是皇家的风格。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "It's absurd what passes as valuable around here."
msgstr "在这里被认为有价值的东西都是荒谬的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "There's something sparkling inside there."
msgstr "里面有闪闪发光的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Aren't there gardeners for this sort of thing?"
msgstr "不是有园丁干这些事情吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Back to the Stone Age."
msgstr "重返石器时代。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Watch it! Don't let the fire go out."
msgstr "看好了！别让火熄灭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Difficult results."
msgstr "艰难的成果。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Finally we're catching up to the Iron Age."
msgstr "我们终于步入了铁器时代。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "This tree is unusually large."
msgstr "这棵树异常的大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Interminable pests."
msgstr "无休止的害虫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ugh."
msgstr "呃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Whew! Not so hot anymore."
msgstr "呼！不再这么热了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Sniff. Sniff. We must have allergies."
msgstr "呼。呼。我们一定过敏了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Wow! I think our allergies are gone!"
msgstr "哇！我想我们的过敏好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Blah!"
msgstr "啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Eww!"
msgstr "呃！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Yucky!"
msgstr "讨厌！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "a...choooOOOOOOO!"
msgstr "啊...嚏呦呦唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Ugh. We're really baking in this %s."
msgstr "啊。我们感觉像是在被%s烤一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Wow! This %s is making us hot."
msgstr "哇哦！这%s让我们好热。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Gosh. That's a lot of metal."
msgstr "天哪。真是很大一块金属。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "There's stuff stuck in there."
msgstr "有东西卡在那里了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It's like a puzzle!"
msgstr "就像一个拼图！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Sir Webber at your service!"
msgstr "我们现在是韦伯公爵啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "For when we need protection."
msgstr "为了在必要时能保护我们。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "We should pick those."
msgstr "我们应该捡走它们。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "A tiny hammer, like in a dinosaur digging kit."
msgstr "一把小锤子，就像恐龙挖掘套装里的一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "That breeze feels nice on our fur."
msgstr "微风吹过毛皮的感觉很惬意。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Hope no one's missing that."
msgstr "希望没人会弄丢这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "These nettles smell really strong."
msgstr "这些荨麻味道真的很重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Yuck!"
msgstr "呸！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Awww."
msgstr "噢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Is that... poop?"
msgstr "那是...便便吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She dozed off."
msgstr "她在打瞌睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She fell off her poop ball."
msgstr "她从她的粪球上摔了下来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Oh, poop!"
msgstr "噢，便便！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "No poop."
msgstr "不要有便便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "This flower is neat!"
msgstr "这花真漂亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Oh no! It died!"
msgstr "哦不！它死了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Nice little buggy bug."
msgstr "好看的小虫子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Lights out."
msgstr "熄灯了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "That looks cozy."
msgstr "这虫茧看起来很舒适。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What a beautiful blade!"
msgstr "好漂亮的砍刀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Hey, now we can be prospectors."
msgstr "嘿，现在我们可以当个淘金者了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Wow! I wonder if it's worth anything."
msgstr "哇哦！我想知道它值多少。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Cool! Vines!"
msgstr "酷！藤蔓！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire!"
msgstr "火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's taller than we are!"
msgstr "它比我们还高！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It's been picked."
msgstr "它被选中了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Swoosh!"
msgstr "刷刷！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Cool! Vines!"
msgstr "酷！藤蔓！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.IRON"
msgid "We could make all kinds of neat stuff with this."
msgstr "我打赌我们可以用这做各种各样的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Hyah! Hyah!"
msgstr "嘿！哈！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "I think he eats gold."
msgstr "我想他吃金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I think it's dead."
msgstr "我想它死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You've got more eyes than we do!"
msgstr "你怎么比我们多那么多眼睛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Now I can get a good look at its beautiful feathers."
msgstr "现在我可以仔细看看它美丽的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's pretty."
msgstr "它真美。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Neat. A weird bush!"
msgstr "优美但又有点奇怪的灌木丛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Looks like it'd be fun to climb."
msgstr "看起来爬上去一定很有趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "We think it's a bit creepy."
msgstr "我们觉得它有点吓人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Those pigs would probably really love that."
msgstr "那些猪人可能真的十分喜欢那种雕像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "He's got shiny teeth."
msgstr "他有颗闪亮的牙齿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "We should take that back to the pig village."
msgstr "我们应该把它带回猪村庄。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Well, that's unfortunate."
msgstr "唔，真不幸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "That guy's got a lot of energy!"
msgstr "那些家伙们兴奋过头了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Haha! A bug with a mustache!"
msgstr "哈哈！留着小胡子的虫子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Wonder if someone would want this."
msgstr "我想知道会有人想要这个吗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "This is probably important to someone."
msgstr "这可能对某些人很重要。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "Someone would treasure this."
msgstr "有人会把它当宝贝的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Looks like it belongs to a Queen or something."
msgstr "看起来好像是女王或者谁的藏品。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Wow. This looks pretty valuable."
msgstr "哇哦。这看起来很值钱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "It's full of sparkly stuff."
msgstr "它充满了闪闪发光的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "It's for chores like trimming hedges or cutting grass."
msgstr "这是用来修剪篱笆或者剪草的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "All burned up."
msgstr "全烧光了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Yeesh, that's hot!"
msgstr "呀，好烫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "It's finished."
msgstr "完成了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Make material with material."
msgstr "用材料制作材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It's probably super old."
msgstr "它肯定超老的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Those bugs are annoying."
msgstr "这些虫子好烦人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It's the outer part of those bugs."
msgstr "这是那些虫子的外壳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "The heat has lifted but my heart has not."
msgstr "温度在升高，但我的心依旧冰冷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh. Even my sinuses are suffering."
msgstr "啊。连我的鼻子都在受苦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My sinuses are clear, but suffering continues."
msgstr "我的鼻子舒服多了，但苦难还在继续。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Sigh."
msgstr "唉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Ew."
msgstr "哦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Everything is suffering."
msgstr "一切都是苦难。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "achoo! achoo! sniff."
msgstr "啊啾！啊啾！吸吸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is heavier in the heat."
msgstr "这%s让生活更加艰难了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is too hot. It weighs on my soul."
msgstr "这%s太热了，它重压着我的灵魂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Cold and hard, like my existence."
msgstr "冰冷又坚硬，就像我的存在"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "There are mysteries hidden within there."
msgstr "里面藏着不为人知的秘密。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Clockwork for the end of times."
msgstr "计算终结之时的钟表。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Like a metal coffin that keeps me alive."
msgstr "就像一个能让我活着的金属棺材。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Something died so that this armor may exist."
msgstr "有些东西死去才能让这件盔甲存在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should rip those out of the ground."
msgstr "我应该把它们从地里挖出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "For delicate smashing."
msgstr "用于精细的粉碎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Alas the relief it brings is only temporary."
msgstr "哎，这只能缓解片刻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "This shell is poor protection from life's horrors."
msgstr "这种外壳难以抵挡生活的恐怖。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "I suppose these will cure blocked sinuses."
msgstr "我想这些可以治疗鼻塞。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Grotesque."
msgstr "可笑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "How I envy you."
msgstr "我好羡慕你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "A symbol of the ugliness of this world."
msgstr "象征着这个世界的丑陋。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Even the hideous sleep sounder than I."
msgstr "甚至这个丑家伙都睡得比我香。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Alas, she has fallen from her grotesque perch."
msgstr "啊，她从那可笑的坐席上跌下来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "There's dreadfulness everywhere."
msgstr "恐怖无处不在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "That was... unpleasant."
msgstr "那...真令人不快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It, too, will wither and die one day."
msgstr "终有一天连它也会死去的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Its light hath been extinguished forever."
msgstr "它的光芒永远熄灭了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A small light in a dark world."
msgstr "黑暗世界中的微弱光芒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Having dark dreams, no doubt."
msgstr "黑暗的梦，毫无疑问。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "If I could climb into a cocoon I would never emerge."
msgstr "如果我能爬进茧里我就再也不出来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What a fancy blade to ruin bamboo with!"
msgstr "用这把刀劈竹子多么奢华！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Offers too much hope."
msgstr "给人过多希望。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Death is not sparkly."
msgstr "死亡并不会闪闪发光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "The jungle's noose."
msgstr "丛林的绞索。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Death comes to everything."
msgstr "一切走向了死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Alas, I'm too weak to pick it."
msgstr "唉，我力气太小采不了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All things end."
msgstr "一切都结束了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A terrible weapon for a terrible world."
msgstr "对抗恐怖世界的恐怖武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "The jungle's noose."
msgstr "丛林的绞索。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.IRON"
msgid "Iron. Like my heart."
msgstr "坚硬的铁，像我的心脏一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "This is a lot of blade."
msgstr "刀刃很长。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "A fool and his gold."
msgstr "一个蠢货和他的金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Beautiful death."
msgstr "美丽的死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Many eyes witness many horrors in life."
msgstr "有多少眼睛就要见证多少生命中的恐惧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Alas, only a momentary reprieve from life."
msgstr "唉，只是生命中一个短暂的解脱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "I spy, with my little eye..."
msgstr "我的小眼睛窥见了... "

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Just a bush..."
msgstr "只是一个灌木丛…"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "What a curious thing."
msgstr "真是件稀奇的事情。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Whoever built it has long gone."
msgstr "无论谁建造的，它早已经被毁灭了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "An artifact of a long dead culture."
msgstr "死去的古老文明产物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "His smile can't warm my heart."
msgstr "他的笑容无法温暖我的内心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "I could make money off its destruction."
msgstr "我可以从它那里赚钱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Lifeless."
msgstr "了无生机。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "As rabid as death itself."
msgstr "像死亡一样狂暴。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Sleep is not a permanent escape from life."
msgstr "睡眠只能短暂得逃避生活。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Everything is lost to time, eventually."
msgstr "万物终究会迷失在时间的长河中。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "The remains of a long dead age..."
msgstr "一个死去的久远时代的回忆"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "A long forgotten relic."
msgstr "一件被忘却的遗物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Looks like someone who died long ago."
msgstr "看起来像是很久以前死了的人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Even this doesn't cheer me up."
msgstr "即使这样也不能让我高兴起来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Contains unreachable shiny things."
msgstr "可望而不可及。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Can it shear my heart?"
msgstr "它能剪下我的心吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "It blazes with more passion than I know."
msgstr "它燃烧得比我想的更加激烈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "They struggle in the fire and brimstone."
msgstr "它们在地狱的业火中挣扎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Born of fire."
msgstr "浴火重生。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Burn who are trapped in it..."
msgstr "灼伤深陷其中的人们..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Ancient, and full of life."
msgstr "古老而充满生机。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Its sole existence is to annoy me."
msgstr "它存在的唯一意义就是烦扰我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Bits of bug carcass."
msgstr "一点虫子的残躯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Whew. I forgot what it felt like to breathe."
msgstr "噢。我都快忘记呼吸的感觉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergiesch. What allergiesch?"
msgstr "过敏。什么是过敏？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My face stopped leaking. Allergy season must be over."
msgstr "我不再咳了。会过敏的季节一定结束了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Swell."
msgstr "呕，好吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Just great."
msgstr "真多。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "I'll put this in my memoir."
msgstr "我会把捡屎这件事写进我的自传里。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "AchooOO!"
msgstr "啊啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is suffocating."
msgstr "这%s令人窒息。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is just too hot!"
msgstr "这%s真是太热了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Heavy metal made heavier."
msgstr "重金属变得更沉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "I bet she was guarding some kind of treasure."
msgstr "我敢打赌她一定守护着什么宝藏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "If only I could turn time back to before I crashed here."
msgstr "要是我可以让时光倒流在我的热气球坠毁前就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Oof. It's heavier than ballast."
msgstr "噢。它比热气球里的压舱物重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "If only it had those bug wings."
msgstr "这件护甲要是有昆虫的翅膀就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "That looks like food! Let's hope it tastes like food."
msgstr "看起来它像是食物！希望吃起来的时候也像是食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "So cute and convenient."
msgstr "非常可爱又非常实用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "A plane propeller would be better."
msgstr "要是用飞机的螺旋桨当叶片就更好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I'm going to need more of these."
msgstr "我需要更多这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Smells like relief."
msgstr "它的气味能让我减轻过敏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Huh. It's almost like nobody wants a ball of poop."
msgstr "呼。没有人会想要这个大便球的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Someone should write a eulogy. Not me, but someone."
msgstr "某人应该给它写一篇悼文。不是我，但某人该做。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Swell. A giant bug on a giant ball of poop."
msgstr "好吧。一只大虫子在一个大便球上。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Just screaming to be stepped on."
msgstr "只是踩上去它会尖叫的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "At least it smells a little better now."
msgstr "至少现在气味没那么大了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Normally I'm all for getting my hands dirty but..."
msgstr "正常情况下我是不怕弄脏手的，但是这个..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "What happens in the jungle, stays in the jungle."
msgstr "这件在丛林中发生的事情，就让它留在丛林中吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "You can never have too many flowers. Or projectiles."
msgstr "花再多也不嫌多。子弹也一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "I guess it can't fly me out of here now."
msgstr "我觉得它现在不能带我飞离这里了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A flyer and a glower. My new best friend."
msgstr "它能飞还能发光。它是我的新好友了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Wake up and glow for me!"
msgstr "快醒来给我发光啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Aww... It's wrapped up all nice and cozy."
msgstr "啊...它这茧裹的又好又舒适。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "For the sophisticated adventurer."
msgstr "这把黄金砍刀是制给老练的冒险家的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Swell. A pan with holes in it."
msgstr "好吧。一个带孔洞的盘。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Hardly worth holding onto. If I could find more of it though..."
msgstr "没有太大的价值。要是我能弄到更多的话..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "If I didn't know any better, I'd think that vine wants my stuff."
msgstr "我要是不知道就好了，我觉得那根藤蔓想抢我的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "All those bugs have nowhere to hide now."
msgstr "现在所有的虫子都不能藏在这草里了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Tall grass like that is going to need a machete."
msgstr "像那样高的草得需要一把大砍刀来砍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It'll be overgrown in no time."
msgstr "很快就能长回来的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "The must-have multi-tool for adventurers."
msgstr "冒险家必备的多功能工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Vines. Gotta love 'em."
msgstr "藤蔓。你得爱上它们才行。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.IRON"
msgid "Well it's not good balloon material."
msgstr "它不是一个造热气球的好材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Machete. Designed for adventure."
msgstr "砍刀。专为冒险而造。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "I don't actually mind picking up his poop."
msgstr "我真的不介意捡它的便便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I promise, I will go on without you!"
msgstr "我保证，你死了我也能继续活下去！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Has the eyesight for flying but not the wings for it."
msgstr "他有飞翔用的视力但是没有飞翔用的翅膀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Maybe I can just pluck out one of those feathers..."
msgstr "也许我能拔它一根羽毛来..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Normally I don't mind feathers, but this one keeps staring at me."
msgstr "通常来说我不会在意一根羽毛，但是这根羽毛它一直在盯着我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Something's hiding in there."
msgstr "有东西藏在那里。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Strange thing to make a statue out of."
msgstr "用奇怪的材料雕成的雕像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Missing something... like its body."
msgstr "少了点什么...例如身体。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "I'll need to get that totem free to take it back to the pigs."
msgstr "我得把那个图腾拿出来送还给猪人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Oooh! Look at those golden teeth!"
msgstr "噢！你看看那些金牙！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "The pigs only want the top part. How do I get it free?"
msgstr "猪人们只想要顶上那部分。我怎么才能轻松拿到呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Not too sorry about that."
msgstr "对此我并不抱歉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Probably just agitated because it can't fly well."
msgstr "可能是因为它飞得不好才这么激动吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Quite the snorer."
msgstr "鼾声相当大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC"
msgid "Looks like something the pig history buffs would like."
msgstr "看起来这像是猪人历史迷们想要的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN"
msgid "I'll need something to fish it out with."
msgstr "我需要用什么东西把它捞上来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC"
msgid "Pig history. Someone's bound to love this."
msgstr "猪人的历史。一定会有人喜欢的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN"
msgid "I'm hoping that's not a really big fish."
msgstr "我希望钓上来的不是一条真的大鱼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC"
msgid "This belongs in a museum."
msgstr "这个东西属于博物馆。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN"
msgid "How am I going to get it out of there?"
msgstr "我怎么把它从这里弄出去呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Looks fancy. And royal. And it looks like a pig."
msgstr "看起来很花哨。还很皇家。还很像一头猪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Well it's valuable to someone."
msgstr "嗯，对某些人来说这很有价值。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "A sparkly pool. A little too sparkly."
msgstr "闪闪发亮的水池。有点太闪了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Time to do some yard work."
msgstr "是时候到庭院里修剪园艺树了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "No one ever accused me of being a good blacksmith."
msgstr "从来没有人指责过我不是一个好铁匠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "It'll be done in short order."
msgstr "很快就会结束。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Legendary adventurers forge legendary equipment, which sounds pretty good."
msgstr "传奇冒险家铸造传奇装备，听起来还不错。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "It takes the heavy metal and makes it heavier."
msgstr "它需要一些重金属才能练出更重的金属。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a big tree."
msgstr "那是一棵大树。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Aggravating bugs! A complete waste of wings."
msgstr "令人恼火的虫子！它完全浪费了它的翅膀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Light enough to fire out the Pew-matic."
msgstr "它很轻，可以当我气枪喇叭里面的子弹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah... that breeze is nice."
msgstr "啊...那阵微风真舒服。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Sniff sniff. Must be hayfever season."
msgstr "嗅嗅。一定是花粉症高发季。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ahh... Finally I can breathe."
msgstr "啊...我终于能呼吸了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "I never!"
msgstr "我绝不！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Disgusting!"
msgstr "真恶心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "What a horrid smell!"
msgstr "闻起来真可怕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ahh... CHOOOOOOOOO!"
msgstr "啊...嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is unbearable."
msgstr "这个%s令人无法忍受。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s makes it too hot."
msgstr "这个%s太热了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Iron that has gone through metallic bonding."
msgstr "通过金属键结合的铁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "I should like to examine that a little closer."
msgstr "我想更近点仔细调查下。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Ah. Quite a complex form of clockwork."
msgstr "啊。相当复杂的钟表装置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "What era is this design from?"
msgstr "这种设计来自哪个时代？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armour made from bug exoskeleton."
msgstr "用昆虫外骨骼做的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus. Otherwise known as sparrow grass."
msgstr "芦笋。又称麻雀草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "I could use this for more delicate jobs."
msgstr "我能用它做一些细活。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Restorative."
msgstr "恢复装置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The exoskeleton of an arthropod."
msgstr "一只节肢动物的外骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "These are quite good for the sinuses."
msgstr "它们有益于鼻窦炎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "A perfectly spherical specimen of feces."
msgstr "一个完美的球形粪便标本。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "A Scarabaeidae cadaver."
msgstr "粪甲虫的尸体。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Scarabaeidae with her droppings."
msgstr "粪甲虫和她的宝物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "At rest."
msgstr "休息中。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She's lost her dung."
msgstr "她把她的粪球弄丢了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Scarabaeidae will make short work of it."
msgstr "粪甲虫会很快处理掉它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Odious, yet useful."
msgstr "呕，至少还有点用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Floral cross-pollination produces some fascinating specimens."
msgstr "花朵交叉授粉会产生些迷人的样本。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Its existence has reached an end."
msgstr "它的生命已经结束了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A bioluminescent insecta."
msgstr "一种萤光昆虫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Curious. Its bioluminescence requires wakefulness."
msgstr "奇怪。萤光生物要醒过来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Fascinating! It has moved on to the chrysalis stage."
msgstr "令人着迷！它已经进入蛹期了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "The most malleable of metals, but let's see how it slices."
msgstr "黄金是最具可塑性的金属，不过还是先看看它砍东西的效果吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "This should be useful for finding valuable minerals."
msgstr "这应该非常适合找寻有价值的矿物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Small particles of the shiniest element."
msgstr "闪亮元素的细小颗粒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Hanging vines from the forest canopy."
msgstr "森林树冠上垂下的藤蔓。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Illuminating!"
msgstr "火光明亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "I need an implement for that."
msgstr "我需要一把工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "That required not insignificant effort."
msgstr "这可费了不少力气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "It is a cruel and versatile weapon."
msgstr "一把残忍而又实用的武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Hanging vines from the forest canopy."
msgstr "森林树冠上垂下的藤蔓。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.IRON"
msgid "Ferrum."
msgstr "铁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Used for hacking through the brush."
msgstr "用于在灌木丛中开路。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Aurum vermilingua."
msgstr "食金蠕舌类生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Lifeless."
msgstr "了无生机。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "A strangely mutated Pavo Cristatus."
msgstr "一只神奇的变异蓝孔雀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's ocular plumage appears not to need sleep."
msgstr "它尾巴上的眼睛看起来不需要睡眠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of the male Pavo Cristatus."
msgstr "雄性蓝孔雀的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I have questions about that bush."
msgstr "我对那灌木丛有些疑惑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "It must have had some significance to the pigs."
msgstr "它对猪人一定有些特别的意义。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "An early Porcine civilization once dwelt here."
msgstr "一个早期的猪文明曾居住在此。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "The top part would make an invaluable bartering tool."
msgstr "最上面的部分将是无价的交换工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "It's dentition is quite radiant."
msgstr "它的牙齿相当显眼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "How do I separate it from the base?"
msgstr "我该怎么把它和底座分开呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Expired."
msgstr "到此为止。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Certainly not a species I know of!"
msgstr "这不属于我所知道的物种！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Dormant."
msgstr "休眠期。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "A priceless piece of Porcine history."
msgstr "一段无价的猪史。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "I must return it to the pigs."
msgstr "我必须把它还给猪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "This belongs in the hoofs of the culture from which it originated."
msgstr "这属于蹄类动物的文化起源。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Looks distinctly regal."
msgstr "看起来很有帝王之相。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Quite a unique specimen."
msgstr "非常独特的标本。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Contains some lustrous sentiment."
msgstr "蕴含着光辉的情感。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A useful tool for horticultural purposes."
msgstr "有用的园艺工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Is anyone hurt?"
msgstr "有人受伤了吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "The metal is melting into liquid state."
msgstr "金属正在熔化成液态。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Recooling and done."
msgstr "再冷却，完成！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "A metalsmithing tool."
msgstr "金属锻造熔炼工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Certainly from an old growth tree."
msgstr "一定是用一棵老树做的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A Coleoptera. And an annoying one at that."
msgstr "隶属鞘翅目，是一种烦人的昆虫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The exoskeleton of a Coleoptera."
msgstr "是鞘翅目的外骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "WILBA HAS'T COOLED"
msgstr "薇尔芭感觉没那么冷了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.2"
msgid "AHH. WILBA 'TIS BETTER"
msgstr "啊啊啊，薇尔芭感觉好多了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "SN--ORT. WILBA IS'T STUFFY"
msgstr "呼...呼。薇尔芭喘不过气"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "SNIFFS. WILBA NOSE IS'T NAUGHT STUFFY NO MORES!"
msgstr "呼...呼。薇尔芭的鼻子没那么堵了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "SNORT!"
msgstr "唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "OINC!"
msgstr "噢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "PLOPS!"
msgstr "噗通！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "SNORT, 'NEEZE, A-CHOOEY!"
msgstr "唔，喷嚏，哈啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "WILBA AM TOO MUCH I' THE HEAT"
msgstr "好热啊，薇尔芭太热了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "THE AIR 'TIS FULL OF HEAT"
msgstr "空气中充满了热量"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "IS'T BLOCK O' HARD METALS"
msgstr "这是一块坚硬的金属"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "WILBA CAN'ST SMASHIES TO GET-ETH THE STUFFS"
msgstr "薇尔芭要击碎它得到里面的东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "TIME AND THE HOUR RUNS THROUGH IT"
msgstr "时间与机遇总会有"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "TO TAKE ARMS"
msgstr "采取武力"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "ADVENTURE CLOTHES FROM ANNOYING BUGS"
msgstr "一件用烦人小虫子制成的冒险披风"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "HATH A FUNNY HAT"
msgstr "它有一顶有趣的帽子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "FORTH MINE TEENY SMASHINGS"
msgstr "用于开采的小粉碎锤"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "BLOW WINDS!"
msgstr "吹吧 风啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "YON BUGGY ARMOR"
msgstr "那是虫子的护甲"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "DOST UNSTUFF'DED MINE SNOUTS"
msgstr "它能使我的鼻子放松"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "SWOLLEN PARCEL O' PLOPSIES"
msgstr "好大一个粪球包"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "HATH SHUFFLED OFF HIS MORTAL PLOP BALL"
msgstr "已经摆脱俗世的粪球"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "HAS'T THE PLOPS"
msgstr "它有一个粪球"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "SLEEP NO MORE!"
msgstr "不要再睡啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "HAS'T NAUGHT THE PLOPS"
msgstr "它的粪球没有了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "WILBA AM SICK WHEN SHE LOOK ON THEE"
msgstr "薇尔芭看到那里的这个感觉恶心"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "HAST BEEN PICK'DED THROUGH"
msgstr "已经被搜集过了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "MANY COLOR'D FLOWERS FOR WILBA"
msgstr "给薇尔芭摘好多漂亮的花"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "'TIS SQUISH'DED"
msgstr "它被压扁了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "IS'T A BUG O' GLOWY BUTT"
msgstr "这是一只小虫子的屁股"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEP!"
msgstr "它睡得可真文雅！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "WRAPP'DED IN A BUGGY BLANKET"
msgstr "它裹着一张婴儿毯"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "'TIS SHINY TOOL O' SLASHINGS"
msgstr "闪闪发亮的劈砍工具"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "'TIS A PAN FOR GLITTERIES"
msgstr "这是一个寻找金光闪闪的盘子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "'TIS DIRT O' SPARKLIES"
msgstr "这块土里有闪闪的东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "IT HOLDS FAST!"
msgstr "它抓人很紧很快！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "FWOOSH'DING"
msgstr "燃烧中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "AS LONG AS THE DAY IS MERRY"
msgstr "快快乐乐地过日子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "THE LONG AND SHORT OF IT"
msgstr "总而言之它从长变短了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "WILBA SHALL SLICE AND CHOP!"
msgstr "薇尔芭应该切割和劈砍！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "HANG'D VINE"
msgstr "挂着的藤蔓"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.IRON"
msgid "'TIS METAL O' THE ZAPPY BIRD"
msgstr "这是活泼的鸟儿身上的金属"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "YON SLASHY TOOL"
msgstr "那是切割的工具"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "NOSE HIMSELF TO BE A FOOL"
msgstr "他的鼻子让他像是个傻瓜"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "IS'T EYES LOOKED IS'T LAST"
msgstr "这是它最后一次睁眼了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "WHAT A ROGUE AND PEASANT SLAVE AM EYE-BIRD!"
msgstr "多眼鸟真是个流氓乡巴佬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEP!"
msgstr "啊 睡得很安稳"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IS'T A BIRD THING O' PRETTY"
msgstr "这个鸟羽真是漂亮啊"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'TIS NAUGHT A BUSH"
msgstr "它不是灌木丛"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "WHEREFORE ART-ICHOKE?"
msgstr "什么是洋蓟啊？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "WHOFORE OFF'D WITH HIS HEAD?"
msgstr "谁砍下了它的脑袋？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "WILBA LIKETH THE TOP PART"
msgstr "薇尔芭喜欢最上面的部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "HATH THE SPARKLIES TEETH"
msgstr "它有闪闪发光的牙齿"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "HOWFORE WILBA GETS THE PRETTY PARTS OFF?"
msgstr "薇尔芭怎样才能把漂亮的那部分弄下来？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "IN YON UNDISCOVER'D COUNTRY"
msgstr "它去往了神秘之国"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "FULL OF SOUND AND FURY"
msgstr "它充满着喧哗和骚动"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEPIES"
msgstr "啊 睡得很安稳"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "A FELLOW OF INFINITE JEST"
msgstr "这家伙太可笑了吧"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "WHENFORE THAT FROM?"
msgstr "它是从哪里来的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "IT SPEAKS LESS THAN IT NOSE-EST"
msgstr "它嘴的部分比鼻子还少"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "IT LOOK'ETH LIKE MAMA"
msgstr "它看起来像妈妈"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "(SNIFF SNIFF) DOTH NAUGHT SMELLETH"
msgstr "（嗅嗅）没有什么气味"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "ALL THAT GLITTERS 'TIS GOLD"
msgstr "是金子总会发光"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "FOR THE CUTTINGS OF THE SHRUBS"
msgstr "为了修剪灌木丛"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "'TIS FWOOSHED"
msgstr "它烧焦了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "METAL FWOOSH WITHIN!"
msgstr "金属在里面燃烧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "'TIS DONE"
msgstr "弄完了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "'TIS FWOOSHY MACHINES"
msgstr "这是个滚烫的机器"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "'TIS STRONG TREE"
msgstr "这是一棵结实的树"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "GO AWAY BUGS"
msgstr "虫子走开"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "WILBA BEAT ANNOYING BUGS"
msgstr "薇尔芭打败了讨厌的虫子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ahh...it's cooled down."
msgstr "啊...它在冷却了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My sinuses are burning."
msgstr "我的鼻子在燃烧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Sniff! I feel better now!"
msgstr "嗅！我觉得好多了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Ick!"
msgstr "糟糕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Gross!"
msgstr "好恶心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Burn it all!!"
msgstr "全部烧掉吧！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo!!"
msgstr "啊嚏！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "It's burning hot. But not in a good way."
msgstr "它在燃烧。但不是以好的方式。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "It's too hot."
msgstr "太热了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Fire makes everything better."
msgstr "火可以让一切东西变得更好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "There's stuff in there I can steal."
msgstr "这儿有些东西可以让我偷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks ominous. I like it."
msgstr "看上去很不祥。我喜欢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I feel like a tin can."
msgstr "我感觉跟个铁罐子似的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This feels gross. I hope it works."
msgstr "感觉怪恶心的。希望它有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha! Found you!"
msgstr "哈哈！找到你了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "This only smashes little bits off things."
msgstr "这只能破坏一些东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Fan the flames."
msgstr "煽风点火。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bug skin."
msgstr "虫子的皮肤。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It smells funny."
msgstr "闻起来怪怪的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Can't even set it on fire."
msgstr "烧都烧不了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Squashed."
msgstr "被碾碎了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Beat it, smelly beetle!"
msgstr "打它，臭虫子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "How do you sleep with that smell?"
msgstr "你睡觉时怎么能忍受这种臭味？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "You better run."
msgstr "你最好逃跑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Haha, that pile's huge!"
msgstr "哈哈，那可真大！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "What? I needed it."
msgstr "啥？我需要它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's kinda ugly. But it burns."
msgstr "有点丑，但能烧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Squashed."
msgstr "被碾碎了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Looks slimy."
msgstr "看起来黏糊糊的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "(Psst... you're gross.)"
msgstr "（小心...它很恶心。）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Doing a bad job of hiding from me."
msgstr "你没有藏好还是让我发现了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I don't want to scuff it up."
msgstr "我不想它被划伤。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "You mean I have to do work?"
msgstr "你的意思是我必须得干活？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "It's probably not worth much."
msgstr "这可能不值得。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Ugh, vines!"
msgstr "啊，藤蔓！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "I win."
msgstr "我赢了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "This grass is tough!"
msgstr "这草很强硬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Not tough enough!"
msgstr "还不够强硬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Weapons are only good if they're twice your size."
msgstr "比你大两倍的武器才是好武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Ugh, vines!"
msgstr "啊，藤蔓！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.IRON"
msgid "I can't burn it with just my lighter."
msgstr "我的打火机点不着它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Or I could just burn my way through."
msgstr "或者我可以烧出一条路来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Yeesh, he's sucking up all the gold!"
msgstr "噫，他吸走了所有金子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Very dead."
msgstr "死透了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Jeepers peepers!"
msgstr "窥视着一切！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I wonder what burning feathers smell like."
msgstr "我想知道它羽毛燃烧的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Fancy feathers."
msgstr "漂亮的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A bush. I think."
msgstr "一株灌木丛，至少我觉得是。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Is that... an artichoke?"
msgstr "那是...一个洋蓟？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Doesn't look very flammable."
msgstr "看起来不易燃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "I should take that off and sell it to a pig."
msgstr "我应该把它拿下来卖给猪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Why is he smiling?"
msgstr "他在笑什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "If I could break it, I could sell it."
msgstr "如果我能打破它，我就能卖掉它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Looks dead to me."
msgstr "死亡在看着我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What're you so mad about?"
msgstr "什么事情让你这么火大？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "I should draw a mustache on its mustache while it sleeps."
msgstr "我应该在它睡觉的时候挂它的胡子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Its grin creeps me out."
msgstr "它的笑容让我感到沮丧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "It's really old."
msgstr "它真的很老。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "Snooty."
msgstr "傲慢的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Looks fancier than those other old things."
msgstr "看起来比其它旧东西更漂亮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Ugh. Can't get those jewels out."
msgstr "啊。我弄不出那些珠宝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Yeesh, there's a lot of sparkles in there."
msgstr "噫，那里面有很多闪光的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Not as good as fire, but I guess it has its uses."
msgstr "不如火好，但我想它有它的用途。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Okay, that's a liitle bit too far."
msgstr "好吧，这是有一点点过火了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "The fire is doing its thing!"
msgstr "火的工作就快完成了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "When are we do this again?"
msgstr "我们什么时候再来一次？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Oh yeah! Now I can burn metal."
msgstr "哦耶！现在我能烧金属了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a big ol' tree."
msgstr "那是一棵巨大的古树。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Stand still so I can burn you."
msgstr "站住，我要烧死你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew."
msgstr "哦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "This is much more comfortable."
msgstr "这样就舒服多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My nose is itchy..."
msgstr "我的鼻子好痒..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Huh, finally comfortable."
msgstr "呼，终于舒服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Alas!"
msgstr "噫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "So dirty!"
msgstr "太脏了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Unbearable!"
msgstr "难以忍受！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah chirp!"
msgstr "啊啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is not breathable at all."
msgstr "%s一点都不透气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is so boring that I can't breathe."
msgstr "这%s闷得我要喘不过气来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Proper processing makes it better."
msgstr "适当的加工让它变得更好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "A fairly complex set of instrumentation."
msgstr "一套相当复杂的仪表装置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Bulky, but surprisingly well-protected."
msgstr "笨重，但防护效果出奇地好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Not very comfortable, just let it go."
msgstr "不是很舒适，将就一下吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Wholesome green vegetables."
msgstr "有益健康的绿色蔬菜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "This way I can get them out without damaging them."
msgstr "这样我就能在不损坏它们的情况下把它们取出来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "I'm sure bossman would be very interested in it."
msgstr "老板一定会感兴趣的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I don't know what this can be used for."
msgstr "我不知道这能拿来做什么。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Keep your breath flowing and refresh your mind."
msgstr "保持呼吸通畅、提神醒脑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "I would never touch it."
msgstr "我绝对不会去碰它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Is she dead?"
msgstr "她死了吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "No matter how many times you see it, it’s hard to accept."
msgstr "无论你看到过多少次，都是很难接受。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Rest is a must."
msgstr "休息是必须的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "It looks like the loss of a loved one."
msgstr "看上去像是痛失所爱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Ugh, gross."
msgstr "呃，恶心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "I thought it was over?"
msgstr "我以为已经结束了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I have never seen such flowers."
msgstr "我从未见过这样的花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "It's broken."
msgstr "它坏掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Flying spotlights."
msgstr "会飞的聚光灯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "It's time for maintenance."
msgstr "检修时间到。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Change is happening."
msgstr "改变正在发生。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "This just made my job easier."
msgstr "这只是让我的工作更轻松。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Separate the metal."
msgstr "将金属分离出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "gold! My luck has come!"
msgstr "黄金！我的好运气来了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "I saw a strong rope."
msgstr "我看到了一条结实的绳索。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A Grass fire!"
msgstr "草着火啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "That's some... very tall grass."
msgstr "这草长得...真高。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All work is done."
msgstr "所有的工作都完成了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "More suited to combat than to work."
msgstr "更适合战斗而不是工作。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "I saw a strong rope."
msgstr "我看到了一条结实的绳索。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.IRON"
msgid "Invaluable material for manufacturing useful tools."
msgstr "用于制造有用工具的宝贵材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Hack and slash! Working's always fun."
msgstr "砍杀！工作总是充满乐趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Living metallurgical."
msgstr "活生生的冶金炉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Always be vigilant."
msgstr "时刻保持警惕啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It let down its guard."
msgstr "它放松了警惕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's still looking at me."
msgstr "它还在看着我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A vigilant bush, how strange!"
msgstr "一株会警惕的灌木丛，真是奇怪！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "There must be some way to remove the middle part."
msgstr "一定有什么办法把中间那部分卸下来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "There must be some way to remove the top part."
msgstr "一定有什么办法把上面那部分卸下来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "It's a bit too showy."
msgstr "未免太过于张扬了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "There must be some way to remove the top part."
msgstr "一定有什么办法把上面那部分卸下来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW"
msgid "This one looks different, let's bring it back."
msgstr "这个看起来不太一样，我们把它带回去吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Ah, it stopped."
msgstr "啊，消停了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What are you all excited about?"
msgstr "你们到底在兴奋什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Calm down!"
msgstr "好好冷静一下！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "There will be rich people who want this."
msgstr "会有有钱人想要这个的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "I guess it would have some cultural value."
msgstr "我猜它会有一些文化价值。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "After all, it is a cultural relic, and maybe the pigs will want it."
msgstr "终究是文物，没准猪人会想要。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "This one looks different, maybe she's special."
msgstr "这个看起来不太一样，也许她很特殊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "It is inlaid with many precious stones and must be very valuable."
msgstr "镶嵌了许多宝石，一定很值钱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "The metal content is seriously over the limit."
msgstr "金属含量严重超标了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shears for gardening."
msgstr "用于园艺的剪刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Forgot fire rules, didn't you?"
msgstr "忘记了消防守则，是不是？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Rome was not built in a day."
msgstr "罗马不是一天建成的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "knock off!"
msgstr "下工！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Process the metallic material."
msgstr "对金属进行加工。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It stretches to the end of my field of vision."
msgstr "它一直延伸到我视野的尽头。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Once you've dealt with bedbugs, weevils aren't so bad."
msgstr "你要是跟床虱打过交道，象鼻虫就根本不算什么。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It can be regarded as clean."
msgstr "可算除干净了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ha! Wolfgang beat the heat!"
msgstr "啊哈！沃尔夫冈战胜了热浪！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergies strong like Wolfgang!"
msgstr "过敏可没有沃尔夫冈强大！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ha! Wolfgang beat allergies!"
msgstr "哈哈！沃尔夫冈打败了过敏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Bah!"
msgstr "呕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Ew!"
msgstr "噫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Wolfgang is disgusted!"
msgstr "沃尔夫冈被恶心到了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo! Excuse Wolfgang."
msgstr "啊嚏！饶了沃尔夫冈吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Wolfgang don't like %s in this heat."
msgstr "沃尔夫冈不喜欢这个%s 。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Is too muggy."
msgstr "太热了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Fire make it strong like Wolfgang."
msgstr "火焰让他和沃尔夫冈一样强大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "Stuff hiding in there."
msgstr "有东西藏在那。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Is clock of scary things."
msgstr "计算可怕的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "No one beat Wolfgang now!"
msgstr "现在没人能咬沃尔夫冈了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Wolfgang win!"
msgstr "沃尔夫冈赢了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha. Is like tiny vegetable hats."
msgstr "哈哈，这就像小小的蔬菜帽子一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Wolfgang not good with subtlety."
msgstr "沃尔夫冈和细微处合不来的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Is cool on Wolfgang skin."
msgstr "沃尔夫冈感到很凉快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Icky bug pieces."
msgstr "恶心的虫子碎片。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Is good for clearing nose."
msgstr "清理鼻子很好用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Is ball of poop."
msgstr "一团粪球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Is dead. Is still stink."
msgstr "它死了，还是很臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Bug runs on ball of poop."
msgstr "在粪球上跑的虫子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Is pooped."
msgstr "它很累了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Bug fell off ball of poop."
msgstr "虫子从粪球上掉下来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Is more smelly than armpit."
msgstr "比腋窝还臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "All gone. For now."
msgstr "现在都没掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Little smelly flower."
msgstr "又小又臭的花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Light bug is lights out."
msgstr "发光的虫子灭掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Is light bug."
msgstr "发光的虫子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Light bug is dark."
msgstr "发光的虫子现在很暗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Bug look cozy."
msgstr "看起来虫子睡在这个茧里很舒适。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hoighty toighty knife!"
msgstr "奢华的刀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Is for eating from?"
msgstr "可以吃吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Wolfgang like. Is shiny."
msgstr "沃尔夫冈喜欢这个，闪闪发光的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Watch out for that tree!"
msgstr "小心那棵树。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Wolfgang is not doing that!"
msgstr "沃尔夫冈没有做那事！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Very sturdy grass."
msgstr "非常坚固的草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Wolfgang is mightiest!"
msgstr "沃尔夫冈才是最强大的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Sword is for weak no-muscle men."
msgstr "只有弱小又没有肌肉的人才会用剑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Watch out for that tree!"
msgstr "小心那棵树！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.IRON"
msgid "Iron is strong like Wolfgang."
msgstr "铁就和沃尔夫冈一样强壮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ah! Very good!"
msgstr "啊！太好了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Hehe. Haves big nose."
msgstr "呵呵，有个大鼻子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Is blink-blink no more."
msgstr "它再也不会一闪一闪的了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Funny blink-blink bird!"
msgstr "有趣的闪亮鸟儿！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Is sleep, but eyes still blink-blink."
msgstr "尽管它睡着了，但眼睛仍然一闪一闪的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Is blink-blink bird feather."
msgstr "是会闪亮的鸟的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Is just bush."
msgstr "仅仅是灌木丛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Is odd statue."
msgstr "奇怪的雕像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Is big and mighty head. Like Wolfgang!"
msgstr "脑袋又大又壮，和沃尔夫冈一样！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Piggies might like those."
msgstr "小猪们可能喜欢这些。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Wolfgang like his teeth."
msgstr "沃尔夫冈喜欢他的牙齿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Is piggy thing."
msgstr "是小猪的东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Is stomped."
msgstr "跺着脚。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Wolfgang will stomp bad beetle!"
msgstr "沃尔夫冈大力踩扁坏甲虫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Hehe. Is funny mustache."
msgstr "呵呵，很有趣的胡子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Is like little pig men."
msgstr "看起来很像小猪人们。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "Is thing from little pig men."
msgstr "小猪人们的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "Is stone piggie nose."
msgstr "石头做的小猪鼻子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Is not mighty. Is fancy."
msgstr "并不强大。但美丽。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Has the shiny rocks in it."
msgstr "里面有闪亮的岩石。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Hello little sparklies!"
msgstr "你好呀，小光点！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Is for cutting plant things."
msgstr "用来修剪植物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Smelter is dead."
msgstr "炉子没了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Is almost melt!"
msgstr "快融化了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Fire make metal bricks."
msgstr "火让金属变成小方块。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Wolfgang lifted it without difficulty."
msgstr "沃尔夫冈抬起它毫不费力。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Mightiest tree!"
msgstr "强大的树！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Pesky bug. Leave Wolfgang alone!"
msgstr "讨厌的虫子，离沃尔夫冈远点！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Is pesky bug skin."
msgstr "讨厌虫子的皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "That feels better."
msgstr "这样感觉好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "You have allergies like me, Lucy?"
msgstr "你和我一样过敏吗，露西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Clean air again."
msgstr "啊！新鲜空气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Ew!"
msgstr "呕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Blah!"
msgstr "无聊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "That's gross, eh?"
msgstr "那很恶心，嗯？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo! Excuse me. Sorry."
msgstr "阿嚏！抱歉，原谅我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "It's blazing with this %s."
msgstr "这%s在燃烧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Whew! this %s is hot, eh?"
msgstr "哇！这%s真的很热啊，嗯？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "It's like a block of wood made out of metal."
msgstr "就像一个金属做的木头。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "There's stuff in there, eh?"
msgstr "里面有东西，嗯？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks like it's the end of days."
msgstr "看来世界要毁灭了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Feel a little funny in this."
msgstr "有点好笑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice use of bug carcasses."
msgstr "对昆虫尸体的最佳应用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "They're like little trees to chop down."
msgstr "他们就像即将被砍倒的小树一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Subtle."
msgstr "如果你需要温柔的抚摸，就用这个吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Yep. That's a nice breeze."
msgstr "嗯。一阵微风。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "It's got some heft to it."
msgstr "它有点分量。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It has a smell to it."
msgstr "它散发出一种气味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Dung to go."
msgstr "向前滚吧粪球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "It's a goner."
msgstr "现在这一个没有灵魂的虫子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "There's a bit of a stink."
msgstr "有点臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Getting some shut eye."
msgstr "闭上眼睛好好睡觉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "I don't think she liked that."
msgstr "我可不认为她会喜欢那个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Dung gone it."
msgstr "粪球滚远了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "There'll be more."
msgstr "这里还会有更多的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's a pretty lil' thing."
msgstr "这件事非常简单。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Dead."
msgstr "死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Thanks for lightin' the way, buddy."
msgstr "谢谢你给我带路，伙计。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "A well-deserved nap."
msgstr "一个完全属于它的午睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "That looks comfy, eh?"
msgstr "看上去很舒适，是吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "It chops AND sparkles!"
msgstr "它不仅能砍树，而且闪闪发光！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Haven't done any prospectin' in a while."
msgstr "有段时间没有去规划未来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Look at all that gold!"
msgstr "看看那堆金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Don't trust that."
msgstr "不要相信那东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It caught fire."
msgstr "它着火了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Don't worry your head aboot this one, Lucy."
msgstr "你不需要担心它着火，露西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Got all I could."
msgstr "我尽量把他们都拿到手了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Well, it's no axe."
msgstr "额，这不是斧头。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Don't trust that."
msgstr "不要相信那东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.IRON"
msgid "Can't chop this too well."
msgstr "不能把它切地很平整。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ooh, that's a thing for chopping."
msgstr "哇哦，它可以用来砍东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Looks expensive."
msgstr "看起来很昂贵。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's a goner."
msgstr "它已经没救了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Filthy animal!"
msgstr "肮脏的动物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Catching forty winks."
msgstr "大概有四十只眼睛在瞌睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It has a foul bird stench."
msgstr "它散发着一股鸟腥味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "There's a wretched bird nearby. I feel it."
msgstr "这附近有一只卑鄙的鸟。我能感觉到它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Doesn't look too tasty."
msgstr "看起来并不好吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Someone missing a head?"
msgstr "有人丢了个脑袋吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Be nice if we could get that top part off."
msgstr "如果我们能把上面的部分弄掉就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Happy little guy."
msgstr "快乐的小伙计。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "It's one of those statues the pigs like."
msgstr "这是猪喜欢的雕像之一。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "For the best."
msgstr "这样最好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Seems mighty angry."
msgstr "看上去非常生气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Let sleeping bugs lie, I say."
msgstr "我是说，让熟睡的虫子躺着吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "This has been around awhile."
msgstr "这有些年头了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "Hey there, little buddy."
msgstr "你好啊，小家伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "Who nose what that is, eh?"
msgstr "有谁知道这是啥，嗯？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Must have been some important lady."
msgstr "一定是某位重要的女士。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Oh. This one looks valuable."
msgstr "哦。这个看起来很值钱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "What's that shiny stuff in there?"
msgstr "噢，这些看起来真漂亮，嗯露西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Don't get jealous, Lucy."
msgstr "别嫉妒，露西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "How did it get burned?!"
msgstr "它怎么会烧着呢？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Oh boy! Here it comes!"
msgstr "我的乖乖！马上就好了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Hrumph. A big production for a little metal."
msgstr "哼。为一点金属的兴师动众。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "It's like a giant maple syrup bucket."
msgstr "就像一个巨大的糖浆桶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a real beaut."
msgstr "真是个美人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Worse than black flies."
msgstr "比黑蝇还可恶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "That'll teach 'em!"
msgstr "那可以给他们上一课了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah! Th'air be cool again."
msgstr "啊！一阵风吹过让空气变凉爽了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Me nose be itchier than a sliver in me pegleg."
msgstr "俺的鼻子好痒比俺的木腿进了东西还难受。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Th'air be clear again!"
msgstr "啊！空气再次变清新了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Arrgh!"
msgstr "呕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Avast!"
msgstr "住手！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Ye repulsive thing!"
msgstr "你这令人反胃的东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ahh-pheww!!"
msgstr "阿嚏！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Arrgh! It be hot!"
msgstr "啊！太热了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is makin' me sweat me britches."
msgstr "这%s让俺汗流浃背。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ahoy, alloy!"
msgstr "喂，合金！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "Thar be treas're within."
msgstr "财宝就在那里面。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tha time be nigh!"
msgstr "时间差不多要到了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Not good fer swimmin' in."
msgstr "穿这个没法游泳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Aye. Finery made o' bug skin."
msgstr "是的。用虫子的外皮做的衣服。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Tiny masts growin' from the ground."
msgstr "地上长出的小菜杆。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Fer diggin' treasures from'tha artifacts."
msgstr "为了把古遗物中的宝藏凿下来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "A cool wind blows from thee!"
msgstr "凉爽的风向你身上吹来！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "A harden'd hull."
msgstr "一个坚硬的外壳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Cleans tha' nose as good as sea air."
msgstr "这就好似和能清理鼻窦的海风一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Throw it o'erboard!"
msgstr "把粪球丢到海里去！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "'tas been run through!"
msgstr "它被刺穿了心脏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Cre'ture o' tha dung."
msgstr "趴在粪上的生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Too much o' the grog?"
msgstr "它喝了太多的格洛格酒？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Th'foul stench follows ye."
msgstr "臭气伴随着你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Foul."
msgstr "肮脏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Argh! Sweet seawat'r could'na cleanse me now."
msgstr "啊！俺跳到芳香的海里也洗不干净了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Ol'Woodlegs na'got use fer'it."
msgstr "对老伍德莱格来说它没有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Tells no tales."
msgstr "它死无对证。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A fly'o'glow!"
msgstr "飘来飘去的光！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Becalm'd."
msgstr "靠港休整。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "'e be sleepin' it off."
msgstr "他关在里面睡觉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "'Tis a mighty 'eavy blade."
msgstr "这是一把相当重的砍刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Fer fishin' fer gold."
msgstr "用来捕黄金用的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Aye! 'Tis treasure dust!"
msgstr "是的！这是宝藏砂子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Them be th'ropes."
msgstr "它们和绳子一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "'Tis ablaze!"
msgstr "着火了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "As tall'as th'sky."
msgstr "和天空一样高的草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Plunder'd."
msgstr "被洗劫了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "T'ain't no cutlass."
msgstr "这不是海盗短剑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Them be th'ropes."
msgstr "它们和绳子一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.IRON"
msgid "'Tis not gold, but a treasure nonetheless."
msgstr "这不是黄金，但至少是个宝贝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ye be slicin'!"
msgstr "肆意地砍吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Eatin' up all tha treasure!"
msgstr "它把宝藏都吃光了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It tells no tales."
msgstr "它现在死无对证。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Arr, them eyes need patches!"
msgstr "呃，把这些眼睛蒙上！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "She be grabbin' some shuteye."
msgstr "她正在闭眼睡觉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather'o'glimmer."
msgstr "闪烁微光的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'Tis unsettlin' t'b'sure."
msgstr "这灌木很令人不安。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Thar be treas're in't."
msgstr "那里面有宝藏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Thar be th'head."
msgstr "这应该是头部。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Tha' treasure atop there."
msgstr "那上面有宝藏"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "What'r ye smilin' at?"
msgstr "你在笑什么?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Tha' treasure needs a diggin' out."
msgstr "需要把这宝珠掘出来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Aye, 'tis fer'tha best."
msgstr "是的，这就是最好的下场。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Ornery buggie."
msgstr "脾气暴躁的小怪物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Thar she blows!"
msgstr "她在那里呼吸着！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Long fergott'n treas're."
msgstr "被遗忘很久的宝藏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "'oary treas're!"
msgstr "遗失很久的宝藏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "Treasure b'this!"
msgstr "这就是宝藏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "A queenly tre'sure."
msgstr "一个像猪女王的宝藏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "t'be worth more than'a pretty penny."
msgstr "它比一大笔钱还贵重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Alas, not big enough to sail in."
msgstr "哎，池子不够大不能用来划船。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A cutlass fer tha'bushes."
msgstr "一把修剪灌木丛的刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Blast the bore!"
msgstr "炸膛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Ye'll be done soon 'nuff."
msgstr "很快就会烧好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "She's ready ta fire!"
msgstr "她准备好开炮了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "A cannon fer makin' metals."
msgstr "一架冶炼钢铁的炮台。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Vessel i'th'makin'."
msgstr "一艘新船正在酝酿中。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "'ave at ye landlubbers!"
msgstr "你们这群旱鸭子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Longcoat made o' them pesky bugs."
msgstr "这是那些烦人虫子的外套。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Cooler now"
msgstr "现在更凉了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Happy time is coming!"
msgstr "欢乐时光就要开始了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Oh. Happy time gone"
msgstr "哦。欢乐时光结束了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Wheee!"
msgstr "呦——！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Yay!"
msgstr "耶！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Woohoo!"
msgstr "哦吼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Hiccup!"
msgstr "嗝！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is heavy"
msgstr "%s好重"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "%s too hot"
msgstr "%s太热了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Bar of Clink Rock"
msgstr "一条叮当响的石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "Looks comfy"
msgstr "看着很舒服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tic Tock"
msgstr "滴答"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Clink Rock clothes"
msgstr "叮当响的石头衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Bzzter clothes"
msgstr "嗞嗞的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Hello there!"
msgstr "你好！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Teeny Smasher"
msgstr "小小的敲击器"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Wind"
msgstr "上发条"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bzzter clothes"
msgstr "滋滋们的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "(sniiiiiff)"
msgstr "（嗅嗅）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Yay! Ball of poop!"
msgstr "耶! 便便球！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Poor poop rider"
msgstr "可怜的便便骑手"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "You like poop too?!"
msgstr "你也喜欢便便？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Shhh..."
msgstr "嘘..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Where's poop?"
msgstr "便便呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Poop!"
msgstr "便便！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Aw. No more poop"
msgstr "哦。没有更多的便便了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Dirt made a friend"
msgstr "泥土做的朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "(sob)"
msgstr "（抽泣）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Bzzter with bright peepers"
msgstr "有发光眼睛的嗞嗞"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "No light"
msgstr "没光了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Changing"
msgstr "它正在变化"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Pretty Slicer"
msgstr "漂亮的切片机"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Gets Shiny from puddle"
msgstr "拿出水坑里闪闪发光的东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Shiny dirt"
msgstr "闪闪发光的土"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Wants stuff"
msgstr "想要东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "No!!"
msgstr "不！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "You're so tall!"
msgstr "你长得好高啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Keep growing!"
msgstr "继续长吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Twirly Tail Fight Stick"
msgstr "卷尾巴的战斗棒"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Wants stuff"
msgstr "想要东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.IRON"
msgid "Clinky Rock"
msgstr "熟料岩"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Slicer. For friend haircuts"
msgstr "切割工具，给朋友剪头发用的"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Shiny Pooper"
msgstr "闪亮的便便兽"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Oh dear"
msgstr "噢，天呐"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Gubble Gubble Tweeter"
msgstr "咕咕叫的叽喳"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Sleeping?"
msgstr "睡着了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Gubble Gubble Tweeter clothes"
msgstr "咕咕叫的叽喳的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Looking good!"
msgstr "看上去不错！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Friend? Nope, rock"
msgstr "朋友？不，是石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Must have big rock brain"
msgstr "必须得有个大石头脑袋"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Twirly Tail rock"
msgstr "卷尾巴的石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Twirly Tail rock"
msgstr "卷尾巴的石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Twirly Tail rock"
msgstr "卷尾巴的石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Too bad"
msgstr "太糟了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Why so mad, Bzzter?"
msgstr "为什么生气，嗞嗞？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Let it sleep"
msgstr "让它睡觉吧"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_1.GENERIC"
msgid "Happy rock!"
msgstr "开心的石头！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_1.SUNKEN"
msgid "Swimming"
msgstr "在游泳"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_2.GENERIC"
msgid "Old Twirly Tail thing"
msgstr "古老的卷尾巴的东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_2.SUNKEN"
msgid "Something hiding?"
msgstr "藏着什么东西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_3.GENERIC"
msgid "Lost sniffer?"
msgstr "弄丢的吸气器？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_3.SUNKEN"
msgid "See you!"
msgstr "看见你了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "Ohh... pretty rock"
msgstr "噢...很漂亮的石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Fancy old thing"
msgstr "花哨的古老东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Shiny puddle"
msgstr "闪亮亮的水坑"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "For hair cuts"
msgstr "可以剪头发"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Nothing"
msgstr "全都没了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Hot! Hot!"
msgstr "太热了！太热了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Done!"
msgstr "好了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Clinky rock cooker"
msgstr "煮叮当响石头的锅"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Big friend?"
msgstr "一个大朋友？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Wee Bzzter"
msgstr "小嗞嗞"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Crunchy"
msgstr "松脆的"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Freedom, this is me!"
msgstr "自由自在，这才是我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Oops, so much pollen, it's going to be uncomfortable."
msgstr "哎呀，好多花粉，要难受了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "The pollen is gone. finally."
msgstr "花粉走光光了。终于。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Disgusting!"
msgstr "真恶心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "It's still warm!"
msgstr "这还是热的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "My paws!"
msgstr "我的爪子不能要了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "(breathing) Ah chirp! Ahhhhhh!"
msgstr "（吸气）啊啾！啊啊啊啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "I can't stand %s anymore!"
msgstr "我受不了%s了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Take off %s."
msgstr "脱掉%s吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Magic on such a large scale, man, this is going to be fun."
msgstr "好大规模的魔法，天啊，这会很好玩的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "What a horrible torture."
msgstr "真是个可怕的酷刑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "I'm getting goosebumps."
msgstr "要起鸡皮疙瘩了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A spear that grows out of the earth."
msgstr "从土里长出的长矛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "The loot is calling!"
msgstr "战利品在召唤！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "The breeze is blowing, so happy."
msgstr "微风拂面，好不快活。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The shell of those guys."
msgstr "那些家伙的外壳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Just smelling it blows my nose."
msgstr "光是闻一闻就能让我的鼻子通气了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Why would anyone like it?"
msgstr "为什么会有人喜欢它？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Sorry, ma'am."
msgstr "对不起，女士。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Is that... poop?"
msgstr "那是...粪便吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "I thought they would have a loud purring sound."
msgstr "我还以为它们会有巨大的呼噜声。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Please stop do that."
msgstr "请不要再那么做了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "The stench is overwhelming..."
msgstr "臭气熏天..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Still there?"
msgstr "还在？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "There is a wild beauty."
msgstr "有一种野性的美。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "sorry."
msgstr "对不起。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Shiny little guy."
msgstr "闪亮的小家伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Have a good dream."
msgstr "做个好梦吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "What will become of it?"
msgstr "会变成什么样呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Fit for a sophisticated imp!"
msgstr "适合老练的小鬼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "A big slotted spoon, for gold and glory."
msgstr "一个大漏勺，为了黄金和荣耀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Many mortals try to use it to fill the void in their souls."
msgstr "很多凡人试图用它填补灵魂的空虚。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "Hello, what do you want?"
msgstr "你好，你想要什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Oops, it's burning."
msgstr "哎呀呀，烧着了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Solid tall grass, really nice."
msgstr "坚固的高草丛，真不错。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Gone, all gone."
msgstr "没了，全没了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "What a vicious weapon."
msgstr "真是把恶毒的武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "Hello, what do you want?"
msgstr "你好，你想要什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.IRON"
msgid "Oooh. Almost burned me."
msgstr "哦。差点烧死我了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "To chop and slash!"
msgstr "砍和砍！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "How are you today? Any outcome?"
msgstr "今天过得怎么样？有什么收获吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You must have seen a lot, right?"
msgstr "你肯定看到过很多吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Huh, let's close our eyes and take a break?"
msgstr "哼，咱们闭上眼睛休息会？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of a small peacock."
msgstr "小孔雀的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Well, this trick can't fool me."
msgstr "哼，这点把戏骗不过我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Someone else has an umbrella, but it has a big head!"
msgstr "别人有伞，它有大头！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "The little statue above is nice, let's take it away."
msgstr "上面的小雕像不错啊，我们把它拿走吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Always smile."
msgstr "笑口常开啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Hey! Little tree, guess what is written on it?"
msgstr "嘿！小树，猜猜这上面写的是什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW"
msgid "Hey, who is she?"
msgstr "嘿，她是谁？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "it's a pity."
msgstr "真遗憾。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Really energetic, do you want to dance?"
msgstr "真有精力，来跳支舞吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Then intermission."
msgstr "那就中场休息。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "Use ancient statuettes for decoration."
msgstr "古代的小雕像，拿来装饰吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "Let me see...'Question marks, shooting stars, pine trees. 'Haha, just kidding."
msgstr "我看看...'问号，流星，松树。'哈哈，开玩笑的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "The big nose of a big pig head."
msgstr "大猪头的大鼻头。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "It looks very royal."
msgstr "看上去就非常皇家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Lots of gems, but no magic."
msgstr "很多宝石，但没有魔法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "These are not for drink."
msgstr "这些可不是喝的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Click, click, leaves fall."
msgstr "咔嚓咔嚓，枝叶落下。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "I didn't know they were hot to stone."
msgstr "我不知道它们热得像石头一样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "They are hotter now."
msgstr "它们现在更烫了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "It doesn't make them any better."
msgstr "这并没有让它们变得更好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Put the iron you hate in and burn it."
msgstr "把讨厌的铁放进去烧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Blot out the sun."
msgstr "遮天蔽日。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "don't bite me!"
msgstr "不要咬我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "What remains of their armor."
msgstr "它们残留的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Huh, cool off."
msgstr "呼，凉快了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Gullah. The gills are so uncomfortable..."
msgstr "格勒。鳃好难受..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "oh! The gills are finally comfortable!"
msgstr "噢！鳃终于舒服了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Dirty water!"
msgstr "好脏的水！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Glurgh..."
msgstr "格勒格..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "No next time!"
msgstr "没有下次了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Heh-hoo, ha-choo! ! !"
msgstr "呵——呼，哈嚏呦！！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is hot!"
msgstr "%s热！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "I don't want to wear %s anymore!"
msgstr "不想穿%s了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "The stone became harder."
msgstr "石头变得更硬了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Stuff form bad story!"
msgstr "坏故事里的东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Sturdy, but heavy."
msgstr "坚固，但好重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice and comfortable armor."
msgstr "漂亮又舒服的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Green stick stick, smells good."
msgstr "绿棒棒，闻起来不错。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Pry away everything!"
msgstr "撬走一切！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Water ran away! florpt!"
msgstr "水都跑掉了！浮浪噗的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Tough hide."
msgstr "坚硬的皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It into my nose!"
msgstr "它钻进我的鼻子里了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Crud ball."
msgstr "脏东西球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "It not moving anymore."
msgstr "不动了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Beautiful, but stinky."
msgstr "漂亮，但很臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Just fell asleep."
msgstr "只是睡着了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Still stinks."
msgstr "还是很臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Smelly crud."
msgstr "脏又臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "No more."
msgstr "没有了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "A slightly prettier plant is still ugly."
msgstr "稍微好看点的植物，还是很丑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "died."
msgstr "死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "How do they glow?"
msgstr "它们是怎么发光的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "sleeping."
msgstr "在睡觉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "The little bug wrapped itself up."
msgstr "小虫子把自己裹了起来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "It better than normal hacker."
msgstr "它比普通砍刀更好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Pick rocks in water up."
msgstr "捡起水里的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Shining..."
msgstr "闪闪闪..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "They're on top here."
msgstr "这里的在头顶上。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire! Is fire!"
msgstr "火！是火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Greer... can't move."
msgstr "格勒……拔不动。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It has been cut clean."
msgstr "已经割干净了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Strange weapon used by Pigfolk."
msgstr "猪人用的奇怪武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "They're on top here."
msgstr "这里的在头顶上。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.IRON"
msgid "Red hard rock."
msgstr "红色坚硬的岩石。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Plant hacker."
msgstr "植物砍刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Don't drink them all!"
msgstr "不要都喝光了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Big weird bird."
msgstr "大怪鸟。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "The big monster fell asleep?"
msgstr "大怪鸟睡着了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "There are big monster eyes on it."
msgstr "上面有大怪鸟的眼睛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Pretty feather bush."
msgstr "漂亮的羽毛灌木。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Giant pig face."
msgstr "巨大的猪人脸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "A pig figure, not a fish figure."
msgstr "一个猪人像，而不是鱼人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Watch me take away the pig's teeth!"
msgstr "看我把猪人的牙齿拿走！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Is this also made by pigs?"
msgstr "这也是猪人造的吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PIG_RUINS_SOW"
msgid "A different pig man."
msgstr "一个不一样的猪人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "died."
msgstr "死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "The little bug is going crazy!"
msgstr "小虫子在发疯！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "The little bug was quiet."
msgstr "小虫子安静了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "The pigs give me money in exchange for their own things, okay!"
msgstr "猪人给我钱换它们自己的东西，好！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "The pigs give me money in exchange for their own things, okay!"
msgstr "猪人给我钱换它们自己的东西，好！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "The spoils of war!"
msgstr "战利品！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "A different pig man, why?"
msgstr "一个不一样的猪人，为什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "Not edible, but sparkling."
msgstr "不能吃，但闪闪发光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Water are ... shining?"
msgstr "水在...发光？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shape the plants."
msgstr "给植物做造型。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Glurph, ruined."
msgstr "格浪浮，毁掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Hot! Hot! Hot!"
msgstr "烫烫烫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Done!"
msgstr "完成了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "What to put in it?"
msgstr "放什么东西进去？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "A huge tree."
msgstr "一颗巨大的树。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "go away go away!"
msgstr "走开走开！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "hard shell."
msgstr "坚硬的虫壳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "HUMIDEX HAS LOWERED TO ACCEPTABLE LEVELS"
msgstr "潮湿度已降低至可接受水平"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "ERROR. ENVIRONMENTAL DETRITUS CLOGGING NASAL UNIT"
msgstr "错误。环境中的漂浮物堵塞呼吸单元"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "DETRITUS HAS CLEARED FROM ENVIRONMENT"
msgstr "环境中的漂浮物已被清除"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "ERROR!"
msgstr "错误！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "ERROR!"
msgstr "错误！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "WIPE INCIDENT FROM MEMORY"
msgstr "从内存中清除此事件"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "COMMENCE NASAL UNIT CLEARING: AH-CHOO!"
msgstr "启动呼吸单元清理：阿-嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "IT IS HOT"
msgstr "过于潮湿"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "HUMIDEX REACHING LEVELS GREATER THAN 40"
msgstr "潮湿等级达到四十级以上"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "PRECIOUS METAL"
msgstr "珍贵的金属"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "CONTAINS VALUABLE MINERALS"
msgstr "含有贵重矿物"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "MY ANCIENT BRETHREN"
msgstr "我的古代兄弟"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "ROBOT SKIN ARMOR"
msgstr "机器人外层装甲"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL COMPUTER CASING"
msgstr "生物计算机外壳"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "SMALL TREES OF ENERGY"
msgstr "能量小树苗"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "DELICATE SMASHING ACCESSORY ACQUIRED"
msgstr "粉碎配件已获取"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "COOLING FAN"
msgstr "冷却风扇"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "INFERIOR ORGANIC BODY PLATING"
msgstr "质量低劣的有机体表镀层"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "I CAN USE THIS TO SERVICE MY OLFACTORY UNIT"
msgstr "我能用它来保护我的嗅觉单元"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "ORGANIC WASTE SPHERE"
msgstr "球形有机废物"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "DEBUGGED"
msgstr "故障排除"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "BIOLOGICAL STORAGE SYSTEM FOR ORGANIC WASTE SPHERE"
msgstr "球形有机废物的生物贮藏系统"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "IT SHUT DOWN"
msgstr "它关机了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "NO LONGER CONTAINS WASTE"
msgstr "再也没有废物"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "MEATSACKS ARE REPULSIVE"
msgstr "肉袋真令人厌恶"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "I AM SLIGHTLY REPULSIVE TOO"
msgstr "我也有些令人厌恶"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I HATE IT"
msgstr "我恨它"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "IT HAS BEEN TURNED OFF"
msgstr "它被关闭了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "IT IS RELEASING PHOTONS"
msgstr "它在释放光子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "REGENERATING PHOTONS"
msgstr "光子再生中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "UNDERGOING UPGRADE"
msgstr "它正在进行系统升级"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "AN OSTENTATIOUS HACKING DEVICE"
msgstr "浮华的劈砍装置"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "GOLD GATHERING ACCESSORY"
msgstr "黄金收集配件"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "TINY POWDER OF MALLEABLE METAL"
msgstr "可锻造金属的微小能源"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRABBING_VINE"
msgid "HANGING PART"
msgstr "悬挂部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "GROUND PARTS ON FIRE"
msgstr "燃烧的地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "TOWERING GROUND PARTS"
msgstr "耸立的地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "GROUND PARTS PREVIOUSLY ACQUIRED"
msgstr "获得原地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "AN EVIL KILLING IMPLEMENT"
msgstr "一个邪恶的杀戮工具"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HANGING_VINE"
msgid "HANGING PART"
msgstr "悬挂部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.IRON"
msgid "HELLO FRIEND"
msgstr "你好，朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A LONG BLADE FOR EXPERT HACKING"
msgstr "用于进行专业劈砍的长刀"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "AN ORGANIC WITH A TASTE FOR METAL. CONCERNING"
msgstr "食金属的有机物。值得引起关注"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "NONFUNCTIONING"
msgstr "机能终止"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "EXCESSIVE OCULAR MODULES ARE INEFFICIENT"
msgstr "过多的无能视觉模块"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "IDLING"
msgstr "待机中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IT HAS BEEN SEPARATED FROM ITS BIRD"
msgstr "它已经和它的鸟分开了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "GROUND PART"
msgstr "地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "ERROR: STONE VERSION OF VEGETATION DOES NOT COMPUTE"
msgstr "错误：石化植物不被计算"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "HEAD MECHANISM"
msgstr "头部装置"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "I WILL DESTROY IT!"
msgstr "我要毁了它！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_PIG"
msgid "ITS SMILE MOCKS ME"
msgstr "它的微笑嘲笑我"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "I WILL DESTROY IT!"
msgstr "我会毁了它！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "TERMINATED"
msgstr "停止运行"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "YOU HAVE EXCESSIVE FACIAL HAIR"
msgstr "你有过多的面部毛发"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "REGENERATING TERROR"
msgstr "恐怖再生中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_1"
msgid "ROCK PART"
msgstr "一块石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_2"
msgid "ROCK PART"
msgstr "一块石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_3"
msgid "ROCK PART"
msgstr "一块石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_4"
msgid "ROCK OF SOME VALUE"
msgstr "有价值的石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RELIC_5"
msgid "ROCK OF SOME VALUE"
msgstr "有价值的石头"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "WATER IS HINDERING ME FROM FINANCIAL GAIN"
msgstr "水在阻止我获得能量"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I WILL DEFEAT SOME VEGETATION WITH THIS!"
msgstr "我可以用它来打败一些植物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "SORRY, FRIEND"
msgstr "遗憾，我的朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "FRIEND ARE OUTPIT AT MAXIMUM POWER"
msgstr "朋友正以最大功率输出"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "RECEIVED RETRUN VALUE"
msgstr "收到返回值"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "HELLO, FRIEND"
msgstr "你好，朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "IT IS LARGE AND MADE OF WOOD"
msgstr "很大而且由木头组成"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL FLESHSACK VIRUS"
msgstr "肉块生物病毒"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "THEY HAVE BEEN DEBUGGED"
msgstr "他们已经被排除了"

#. STRINGS.NAMES.ALLOY
msgctxt "STRINGS.NAMES.ALLOY"
msgid "Alloy"
msgstr "合金"

#. STRINGS.NAMES.ANTQUEEN_THRONE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ANTQUEEN_THRONE"
msgid "Stalacmite Throne"
msgstr "石笋王座"

#. STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Aporkalypse Calendar"
msgstr "灾变日历"

#. STRINGS.NAMES.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Tin Suit"
msgstr "铁罐甲"

#. STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Weevole Mantle"
msgstr "象鼻鼠虫披风"

#. STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus"
msgstr "芦笋苗"

#. STRINGS.NAMES.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.NAMES.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "Ball Pein Hammer"
msgstr "圆头锤"

#. STRINGS.NAMES.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.BASEFAN"
msgid "Oscillating Fan"
msgstr "摆动风扇"

#. STRINGS.NAMES.CHITIN
msgctxt "STRINGS.NAMES.CHITIN"
msgid "Chitin"
msgstr "甲壳质"

#. STRINGS.NAMES.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.CUTNETTLE"
msgid "Nettle"
msgstr "荨麻"

#. STRINGS.NAMES.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.NAMES.DUNGBALL"
msgid "Dung Ball"
msgstr "粪球"

#. STRINGS.NAMES.DUNGBEETLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.DUNGBEETLE"
msgid "Dung Beetle"
msgstr "屎壳郎"

#. STRINGS.NAMES.DUNGPILE
msgctxt "STRINGS.NAMES.DUNGPILE"
msgid "Dung Pile"
msgstr "粪堆"

#. STRINGS.NAMES.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.NAMES.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Exotic Flower"
msgstr "异域花朵"

#. STRINGS.NAMES.GLOWFLY
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLOWFLY"
msgid "Glowfly"
msgstr "发光飞虫"

#. STRINGS.NAMES.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Glowfly Cocoon"
msgstr "发光飞虫茧"

#. STRINGS.NAMES.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.NAMES.GOLDENMACHETE"
msgid "Luxury Machete"
msgstr "黄金砍刀"

#. STRINGS.NAMES.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.GOLDPAN"
msgid "Gold Pan"
msgstr "淘金盘"

#. STRINGS.NAMES.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.NAMES.GOLD_DUST"
msgid "Gold Dust"
msgstr "砂金"

#. STRINGS.NAMES.GRABBING_VINE
msgctxt "STRINGS.NAMES.GRABBING_VINE"
msgid "Hanging Vine"
msgstr "垂下的藤蔓"

#. STRINGS.NAMES.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.NAMES.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "高草"

#. STRINGS.NAMES.HALBERD
msgctxt "STRINGS.NAMES.HALBERD"
msgid "Halberd"
msgstr "戟"

#. STRINGS.NAMES.HANGING_VINE
msgctxt "STRINGS.NAMES.HANGING_VINE"
msgid "Hanging Vine"
msgstr "垂下的藤蔓"

#. STRINGS.NAMES.IRON
msgctxt "STRINGS.NAMES.IRON"
msgid "Iron Ore"
msgstr "铁矿石"

#. STRINGS.NAMES.MACHETE
msgctxt "STRINGS.NAMES.MACHETE"
msgid "Machete"
msgstr "砍刀"

#. STRINGS.NAMES.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.NAMES.PANGOLDEN"
msgid "Pangolden"
msgstr "淘金兽"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Peagawk Plume"
msgstr "呆望雀羽毛"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Blinkbush"
msgstr "眨眼的灌木丛"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_ARTICHOKE
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_ARTICHOKE"
msgid "Crumbling Carved Stone"
msgstr "残破的雕像"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_EXTRACTED
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_EXTRACTED"
msgid "Chiseled Stone"
msgstr "石雕"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_HEAD
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_HEAD"
msgid "Crumbling Visage"
msgstr "残破的雕像"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_IDOL
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_IDOL"
msgid "Tempting Idol"
msgstr "吸引人的石像"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_MUSHROOM
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_MUSHROOM"
msgid "The Jeweled Truffle"
msgstr "宝石松露"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_PIG
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_PIG"
msgid "Crumbling Icon"
msgstr "残破的硬币"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_PLAQUE
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_PLAQUE"
msgid "Eroding Totem"
msgstr "风化的图腾"

#. STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_SOW
msgctxt "STRINGS.NAMES.PIG_RUINS_SOW"
msgid "The Blue Sow"
msgstr "蓝色母猪"

#. STRINGS.NAMES.RABID_BEETLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.RABID_BEETLE"
msgid "Rabid Beetle"
msgstr "疯狂甲虫"

#. STRINGS.NAMES.RELIC_1
msgctxt "STRINGS.NAMES.RELIC_1"
msgid "Lost Idol"
msgstr "遗失的塑像"

#. STRINGS.NAMES.RELIC_2
msgctxt "STRINGS.NAMES.RELIC_2"
msgid "Lost Totem"
msgstr "遗失的图腾"

#. STRINGS.NAMES.RELIC_3
msgctxt "STRINGS.NAMES.RELIC_3"
msgid "Relic Fragment"
msgstr "遗迹碎片"

#. STRINGS.NAMES.RELIC_4
msgctxt "STRINGS.NAMES.RELIC_4"
msgid "The Blue Sow"
msgstr "蓝色母猪"

#. STRINGS.NAMES.RELIC_5
msgctxt "STRINGS.NAMES.RELIC_5"
msgid "The Jeweled Truffle"
msgstr "宝石松露"

#. STRINGS.NAMES.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Sparkling Pool"
msgstr "闪光的水坑"

#. STRINGS.NAMES.SHEARS
msgctxt "STRINGS.NAMES.SHEARS"
msgid "Shears"
msgstr "剪刀"

#. STRINGS.NAMES.SMELTER
msgctxt "STRINGS.NAMES.SMELTER"
msgid "Smelter"
msgstr "炼钢炉"

#. STRINGS.NAMES.SUNKEN_RELIC
msgctxt "STRINGS.NAMES.SUNKEN_RELIC"
msgid "Sunken Object"
msgstr "沉没的物品"

#. STRINGS.NAMES.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.NAMES.TREE_PILLAR"
msgid "Great Leafy Stalk"
msgstr "巨大树干"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE"
msgid "Weevole"
msgstr "象鼻鼠虫"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Weevole Carapace"
msgstr "象鼻鼠虫壳"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Strong and sturdy."
msgstr "强大而坚固。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Kinda gross, but surprisingly strong."
msgstr "有点恶心，但出奇的\n强。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BALLPEIN_HAMMER
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BALLPEIN_HAMMER"
msgid "For when you wanna wreck things gently."
msgstr "当你想轻轻地弄坏一\n些东西时。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BASEFAN"
msgid "Relieves hay fever, keeps you dry."
msgstr "缓解花粉症，保持干\n燥。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack stuff in STYLE!"
msgstr "砍东西也要有格调！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDPAN"
msgid "Pans gold actually."
msgstr "实际上这是用来淘金\n的。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.HALBERD
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.HALBERD"
msgid "Pointy and hurty."
msgstr "锋利而伤人。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.MACHETE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.MACHETE"
msgid "Hack stuff!"
msgstr "砍东西！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS"
msgid "Cut your way into adventure."
msgstr "进入你的冒险之路。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SMELTER
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SMELTER"
msgid "Turn Iron into Alloy."
msgstr "将铁制成合金。"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS"
msgid "Asparagus"
msgstr "芦笋"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH"
msgid "Asparagus"
msgstr "芦笋"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE"
msgid "Jungle Floor Ferns"
msgstr "雨林地皮上的蕨类植物"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGBEETLE_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGBEETLE_SETTING"
msgid "Dung Beetle"
msgstr "屎壳郎"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGPILE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGPILE"
msgid "Dung Pile"
msgstr "粪堆"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.FOG
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.FOG"
msgid "Fog"
msgstr "雾"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLYCYCLE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLYCYCLE"
msgid "Glowfly Cycle"
msgstr "发光飞虫周期"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLY_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLY_SETTING"
msgid "Glowfly"
msgstr "发光飞虫"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "高草"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH"
msgid "Infected Tall Grass"
msgstr "被感染的高草"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HANGING_VINE_PATCH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HANGING_VINE_PATCH"
msgid "Hanging Vine"
msgstr "垂下的藤蔓"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HANGING_VINE_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HANGING_VINE_SETTING"
msgid "Hanging Vine"
msgstr "垂下的藤蔓"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HAYFEVER"
msgid "Hayfever"
msgstr "花粉症"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮湿季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE"
msgid "Jungle Canopy Vines"
msgstr "雨林树冠的藤蔓"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PANGOLDEN"
msgid "Pangolden"
msgstr "淘金兽"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE"
msgid "Clock Type"
msgstr "时钟类型"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.POISON
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.POISON"
msgid "Poison"
msgstr "毒"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START"
msgid "Porkland Starting Season"
msgstr "猪镇起始季节"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING"
msgid "Weevole"
msgstr "象鼻鼠虫"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD"
msgid "Choose World"
msgstr "选择世界"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT"
msgid "Default"
msgstr "默认"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND"
msgid "Plateau"
msgstr "高原"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮湿季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND"
msgid "Porkland"
msgstr "猪镇"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.APORKALYPSE"
msgid "Aporkalypse"
msgstr "大灾变"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮湿季"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

